<benchmark>
  <entries>
    <entry category="Monument" eid="Id1" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | country | "United States"@en</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | region | Adams_County,_Pennsylvania</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | established | 2000</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | category | Contributing_property</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | municipality | Gettysburg,_Pennsylvania</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | country | "United States"</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | location | Adams_County,_Pennsylvania</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | established | 2000</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | category | Contributing_property</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | municipality | Gettysburg,_Pennsylvania</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">The 11th Mississippi Infantry Monument stands in Gettysburg, in Adams County, Pennsylvania. The American monument, built in 2000 is classed as a Contributing Property.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">Памятник 11-й пехоте Миссисипи стоит в Геттисберге, в округе Адамс, штат Пенсильвания. Американский памятник, построенный в 2000 году, классифицирован как историческое здание.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">The 11th Mississippi Infantry was established in 2000, and is considered a Contributing Property. It is located in the municipality of Gettysburg, in Adams County, Pennsylvania, USA.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи был воздвигнут в 2000 году и считается объектом культурного наследия. Он расположен в муниципалитете Геттисберг, в округе Адамс, штат Пенсильвания, США.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id3">The 11th Mississippi Infantry Monument is in Adams County, Gettysburg municipality, Pennsylvania in the United States. The Monument is categorized as a Contributing Property and was established in 2000.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id3">Памятник 11-й пехоте Миссисипи находится в округе Адамс, муниципалитет Геттисберг, штат Пенсильвания, Соединенные Штаты. "Памятник" относится к категории «историческое здание» и был создан в 2000 году.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">Gettysburg,_Pennsylvania | sameAs | Геттисберг</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">2000 | sameAs | 2000_год</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Adams County, Pennsylvania | includes | округ Адамс</link>
        <link direction="en2ru">Adams County, Pennsylvania | includes | Пенсильвания</link>
        <link direction="en2ru">11th Mississippi Infantry Monument | sameAs | Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи</link>
        <link direction="en2ru">Contributing property | sameAs | историческое здание / историческая ценность</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Pomník 11. pěšího pluku Mississippi stojí v Gettysburgu v okrese Adams v Pensylvánii. Americký památník postavený v roce 2000 je zařazen do kategorie přispívajících nemovitostí.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">11th Mississippi Infantry Monument stojí v Gettysburgu, v Adams County, Pennsylvania. Americký monument, postavený v roce 2000, je klasifikován jako přispívající nemovitost.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">11. pěší památník Mississippi stojí v Gettysburgu v Adams County v Pensylvánii. Americký monument postavený v roce 2000 je řazen mezi přispívající majetek.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 11. pěšího pluku Mississippi byl postaven v roce 2000 a je zařazen do kategorie Contributing Property. Nachází se v obci Gettysburg v okrese Adams County v Pensylvánii v USA.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">11. Mississippi Infantry byla založena v roce 2000 a je považována za přispívající majetek. Nachází se v obci Gettysburg, v Adams County, Pennsylvania, USA.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Jedenáctá mississippská pěchota byla založena v roce 2000 a je považována za přispívající majetek. Nachází se v obci Gettysburg, v Adams County, Pennsylvania, USA.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 11. pěšího pluku Mississippi se nachází v okrese Adams, v obci Gettysburg v Pensylvánii ve Spojených státech amerických. Památník je zařazen do kategorie Contributing Property a byl zřízen v roce 2000.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">11th Mississippi Infantry Monument je v Adams County, obec Gettysburg, Pennsylvania ve Spojených státech. Památník je kategorizován jako přispívající majetek a byl založen v roce 2000.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">11. pěší památník Mississippi je v Adams County, Gettysburg municipality, Pennsylvania ve Spojených státech. Památník je zařazen do kategorie přispívajícího majetku a byl založen v roce 2000.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id2" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | country | "United States"@en</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | region | Adams_County,_Pennsylvania</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | state | "Pennsylvania"@en</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | established | 2000</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | category | Contributing_property</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | country | "United States"</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | location | Adams_County,_Pennsylvania</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | state | "Pennsylvania"</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | established | 2000</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | category | Contributing_property</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">The 11th Mississippi Infantry Monument was established in the year 2000 and is situated in Adams County, Pennsylvania, United States. The monument is categorised as a contributing property.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">В 2000 году был создан Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи, который расположен в округе Адамс, штат Пенсильвания, Соединенные Штаты. Монумент классифицируется как историческая ценность.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">In 2000 the 11th Mississippi Infantry monument was established in Adams County, Pennsylvania, US. It is now categorised as a contributing property.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">В 2000 году в округе Адамс, штат Пенсильвания, США, был установлен Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи. В настоящее время он классифицируется, как историческая ценность.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id3">The 11th Mississippi Infantry Monument is found in Adams County, Pennsylvania. It was established in the year 2000 and is categorised as a contributing property.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id3">Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи находится в округе Адамс, штат Пенсильвания. Он был установлен в 2000 году и отнесен к историческим ценностям.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">2000 | sameAs | 2000_год</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Adams County, Pennsylvania | includes | округ Адамс</link>
        <link direction="en2ru">Adams County, Pennsylvania | includes | Пенсильвания</link>
        <link direction="en2ru">Contributing property | sameAs | историческое здание / историческая ценность</link>
        <link direction="en2ru">11th Mississippi Infantry Monument | sameAs | Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи</link>
        <link direction="en2ru">Pennsylvania | sameAs | Пенсильвания</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Pomník 11. mississippské pěchoty byl založen v roce 2000 a nachází se v okrese Adams County v Pensylvánii ve Spojených státech. Památník je kategorizován jako přispívající nemovitost.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">11th Mississippi Infantry Monument byl založen v roce 2000 a nachází se v Adams County, Pennsylvania, Spojené státy americké. Památka je zařazena do kategorie přispívající majetek.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">11. pěší památník Mississippi byl založen v roce 2000 a nachází se v Adams County v Pensylvánii ve Spojených státech. Památník je zařazen do kategorie přispívajících nemovitostí.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Pomník 11. pěšího pluku Mississippi byl založen v roce 2000 v okrese Adams County v Pensylvánii, USA. Nyní je kategorizován jako přispívající nemovitost.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">V roce 2000 byl v Adams County, Pennsylvania, USA založen památník 11. pěchoty Mississippi. Nyní je zařazen do kategorie přispívající majetek.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">V roce 2000 byl v Adams County v Pennsylvanii v USA zřízen 11. památník pěchoty Mississippi. Nyní je zařazena mezi přispívající nemovitosti.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 11. pěšího pluku Mississippi se nachází v okrese Adams County v Pensylvánii. Byl založen v roce 2000 a je kategorizován jako přispívající objekt.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">11th Mississippi Infantry Monument se nachází v Adams County, Pennsylvania. Byla založena v roce 2000 a je zařazena do kategorie přispívající nemovitost.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">11. pěší památník Mississippi se nachází v Adams County v Pensylvánii. Byla založena v roce 2000 a je zařazena mezi přispívající nemovitosti.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id3" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | country | "United States"@en</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | range | Seminary_Ridge</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | region | Adams_County,_Pennsylvania</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | established | 2000</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | category | Contributing_property</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | country | "United States"</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | location | Seminary_Ridge</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | location | Adams_County,_Pennsylvania</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | established | 2000</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | category | Contributing_property</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">The 11th Mississippi Infantry monument is located at Seminary Ridge, Adams County, Pennsylvania, United States. It was completed in 2000 and is categorized as Contributing Property.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи расположен на Семинарском хребте, округ Адамс, штат Пенсильвания, Соединенные Штаты. Он был завершен в 2000 году, и он относится к категории "историческое здание".</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">The location of the 11th Mississippi Infantry Monument is Seminary Ridge, Adams County, Pennsylvania, United States. The monument was established in the year 2000 and falls under the category of Contributing property.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">Расположение памятника 11-му пехотному полку Миссисипи - Семинарский хребет, округ Адамс, штат Пенсильвания, США. Памятник был установлен в 2000 году и подпадает под категорию исторических ценностей.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id3">The 11th Mississippi Infantry Monument is located in the Seminary Ridge, Adams County Pennsylvania USA. It was completed in 2000 and is a contributing property.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id3">Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи находится на Семинарском хребте, округ Адамс, штат Пенсильвания, США. Он был завершен в 2000 году и является исторической ценностью.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">2000 | sameAs | 2000_год</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Seminary Ridge | sameAs | Семинарский хребет</link>
        <link direction="en2ru">Adams County, Pennsylvania | includes | округ Адамс</link>
        <link direction="en2ru">Adams County, Pennsylvania | includes | Пенсильвания</link>
        <link direction="en2ru">11th Mississippi Infantry Monument | sameAs | Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи</link>
        <link direction="en2ru">Contributing property | sameAs | историческое здание / историческая ценность</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 11. pěšího pluku Mississippi se nachází v Seminary Ridge, Adams County, Pensylvánie, Spojené státy americké. Byl dokončen v roce 2000 a je kategorizován jako přispívající nemovitost.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Památník 11. pěchoty Mississippi se nachází v Seminary Ridge, Adams County, Pennsylvania, Spojené státy americké. Byl dokončen v roce 2000 a je zařazen do kategorie přispívající majetek.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">11. pěší památník Mississippi se nachází v Seminary Ridge, Adams County, Pennsylvania, Spojené státy. Byla dokončena v roce 2000 a je zařazena do kategorie Přispívající majetek.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Umístění památníku 11. pěšího pluku Mississippi je Seminary Ridge, Adams County, Pensylvánie, Spojené státy americké. Pomník byl zřízen v roce 2000 a spadá do kategorie Contributing property.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Umístění 11th Mississippi Infantry Monument je Seminary Ridge, Adams County, Pennsylvania, Spojené státy americké. Památka byla založena v roce 2000 a spadá do kategorie Vkladový majetek.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Polohou 11. pěšího památníku v Mississippi je Seminary Ridge, Adams County, Pennsylvania, Spojené státy. Památník byl založen v roce 2000 a spadá do kategorie Přispívajícího majetku.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 11. pěšího pluku Mississippi se nachází ve městě Seminary Ridge, okres Adams, Pensylvánie, USA. Byl dokončen v roce 2000 a patří do kategorie přispívajících nemovitostí.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">11th Mississippi Infantry Monument se nachází v Seminary Ridge, Adams County Pennsylvania, USA. Byl dokončen v roce 2000 a jedná se o přispívající nemovitost.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">11. pěší památník Mississippi se nachází v Seminary Ridge, Adams County Pennsylvania USA. Byla dokončena v roce 2000 a je příspěvkovou nemovitostí.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id4" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | country | "United States"@en</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | range | Seminary_Ridge</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | state | "Pennsylvania"@en</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | established | 2000</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | category | Contributing_property</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | country | "United States"</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | location | Seminary_Ridge</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | state | "Pennsylvania"</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | established | 2000</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | category | Contributing_property</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">The 11th Mississippi Infantry Monument is in the Seminary Ridge, in the US state of Pennsylvania. Established in 2000, it is categorized as a contributing property.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи находится на Семинарском хребте, в американском штате Пенсильвания. Созданный в 2000 году, он относится к категории исторических зданий.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">The 11th Mississippi Infantry Monument, established in 2000 was built at Seminary Ridge, Pennsylvania USA and is a contributing property.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи, созданный в 2000 году, был построен на Семинарском хребте, в штате Пенсильвания, США, и является исторической ценностью.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id3">The 11th Mississippi Infantry Monument is found at Seminary Ridge, Pennsylvania, US. Established in 2000, the monument has a Contributing Property categorization.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id3">Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи расположен на Семинарском хребте, штат Пенсильвания, США. Установленный в 2000 году памятник относится к историческим ценностям.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">2000 | sameAs | 2000_год</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Seminary Ridge | sameAs | Семинарский хребет</link>
        <link direction="en2ru">Contributing property | sameAs | историческое здание / историческая ценность</link>
        <link direction="en2ru">11th Mississippi Infantry Monument | sameAs | Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи</link>
        <link direction="en2ru">Pennsylvania | sameAs | Пенсильвания</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 11. pěšího pluku Mississippi se nachází ve městě Seminary Ridge v americkém státě Pensylvánie. Byl založen v roce 2000 a je zařazen do kategorie přispívajících nemovitostí.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Památník 11. pěchoty Mississippi se nachází v Seminary Ridge v americkém státě Pensylvánie. Byla založena v roce 2000 a je zařazena do kategorie přispívající nemovitost.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">11. pěší památník Mississippi je v Seminary Ridge v americkém státě Pensylvánie. Byla založena v roce 2000 a je zařazena mezi přispívající nemovitosti.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 11. pěšího pluku Mississippi, zřízený v roce 2000, byl postaven v Seminary Ridge v americkém státě Pensylvánie a je zařazen do kategorie přispívajících nemovitostí.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">11. památník pěchoty Mississippi, založený v roce 2000, byl postaven v Seminary Ridge v Pensylvánii USA a je přispívajícím majetkem.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">11. pěší památník Mississippi, založený v roce 2000, byl postaven v Seminary Ridge v Pensylvánii USA a je přispívající nemovitostí.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 11. pěšího pluku Mississippi se nachází ve městě Seminary Ridge v Pensylvánii, USA. Pomník byl založen v roce 2000 a je zařazen do kategorie Contributing Property.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">11th Mississippi Infantry Monument se nachází v Seminary Ridge, Pennsylvania, USA. Památka byla založena v roce 2000 a má kategorizaci přispívajícího majetku.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">11. pěší památník Mississippi se nachází v Seminary Ridge v Pensylvánii, USA. Památník byl založen v roce 2000 a má kategorizaci přispívajícího majetku.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id5" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | country | "United States"@en</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | state | "Pennsylvania"@en</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | established | 2000</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | category | Contributing_property</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | municipality | Gettysburg,_Pennsylvania</otriple>
      </originaltripleset>
      <originaltripleset>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | country | "United States"@en</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | established | 2000</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | state | "Pennsylvania"@en</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | category | Contributing_property</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | municipality | Gettysburg,_Pennsylvania</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | country | "United States"</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | state | "Pennsylvania"</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | established | 2000</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | category | Contributing_property</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | municipality | Gettysburg,_Pennsylvania</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">The 11th Mississippi Infantry Monument, established in 2000 was built at Seminary Ridge, Gettysburg Pennsylvania USA and is a contributing property.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи, созданный в 2000 году, был построен на Семинарском хребте, в Геттисберге, США, и является исторической ценностью.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">The 11th Mississippi Infantry Monument (Gettysburg , Pennsylvania United States) was established in the year 2000 and is categorised as a contributing property.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи (Геттисберг, Соединенные Штаты).был создан в 2000 году и относится к историческим зданиям.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id3">The 11th Mississippi Infantry Monument, located in Gettysburg, Pennsylvania, in the United States, is a Contributing Property established in 2000.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id3">Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи, расположенный в Геттисберге в штате Пенсильвания в США, является исторический ценностью, созданной в 2000 году.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">Gettysburg,_Pennsylvania | sameAs | Геттисберг</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">2000 | sameAs | 2000_год</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Contributing property | sameAs | историческое здание / историческая ценность</link>
        <link direction="en2ru">11th Mississippi Infantry Monument | sameAs | Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи</link>
        <link direction="en2ru">Pennsylvania | sameAs | Пенсильвания</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Pomník 11. pěšího pluku Mississippi, zřízený v roce 2000, byl postaven v Seminary Ridge, Gettysburg, Pennsylvania USA, a má kategorii přispívající nemovitost.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">11. památník pěchoty Mississippi, založený v roce 2000, byl postaven v Seminary Ridge, Gettysburg, Pennsylvania, USA a je přispívajícím majetkem.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">11. pěší památník Mississippi, založený v roce 2000, byl postaven v Seminary Ridge v Gettysburgu v Pensylvánii v USA a je příspěvkovou nemovitostí.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 11. pěšího pluku Mississippi (Gettysburg , Pennsylvania USA) byl zřízen v roce 2000 a je zařazen do kategorie přispívajících nemovitostí.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Památník 11. pěchoty Mississippi (Gettysburg, Pennsylvania, Spojené státy americké) byl založen v roce 2000 a je zařazen do kategorie přispívající majetek.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Jedenáctý mississippský pěchotní památník (Gettysburg, Pennsylvania United States) byl založen v roce 2000 a je zařazen do kategorie přispívajících nemovitostí.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 11. pěšího pluku Mississippi (11th Mississippi Infantry Monument), který se nachází ve městě Gettysburg v Pensylvánii ve Spojených státech amerických, byl založen v roce 2000 a je zařazen do kategorie přispívajících nemovitostí.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Památník 11. pěchoty Mississippi, který se nachází v Gettysburgu v Pensylvánii, ve Spojených státech amerických, je přispívajícím majetkem založeným v roce 2000.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Jedenáctý pěchotní památník Mississippi, který se nachází v Gettysburgu v Pensylvánii ve Spojených státech, je příspěvkovou nemovitostí založenou v roce 2000.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id6" shape="(X (X) (X (X) (X) (X)))" shape_type="mixed" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | country | "United States"@en</otriple>
        <otriple>Adams_County,_Pennsylvania | west | Franklin_County,_Pennsylvania</otriple>
        <otriple>Adams_County,_Pennsylvania | southeast | Carroll_County,_Maryland</otriple>
        <otriple>Adams_County,_Pennsylvania | north | Cumberland_County,_Pennsylvania</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | region | Adams_County,_Pennsylvania</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | country | "United States"</mtriple>
        <mtriple>Adams_County,_Pennsylvania | hasToItsWest | Franklin_County,_Pennsylvania</mtriple>
        <mtriple>Adams_County,_Pennsylvania | hasToItsSoutheast | Carroll_County,_Maryland</mtriple>
        <mtriple>Adams_County,_Pennsylvania | hasToItsNorth | Cumberland_County,_Pennsylvania</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | location | Adams_County,_Pennsylvania</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">The 11th Mississippi Infantry Monument is found in Adams County, Pennsylvania, USA. To the west of Adams County you will find Franklin County and to the north lies Cumberland County, both of Pennsylvania. To the southeast of Adams County lies Carroll County, Maryland.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи находится в округе Адамс, штат Пенсильвания, США. К западу от округа Адамс находится округ Франклин, а к северу - округ Камберленд, оба округа находятся в Пенсильвании. К юго-востоку от округа Адамс находится округ Кэрролл, штат Мэриленд.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">The 11th Mississippi Infantry Monument is located in Adams County, Pennsylvania, USA. To the west of Adams County lies Franklin County and to the north is Cumberland County, both in Pennsylvania. To the southeast of Adams County lies Carroll County, Maryland.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">Памятник 11-й пехоте Миссисипи находится в округе Адамс, штат Пенсильвания, США. К западу от округа Адамс находится округ Франклин, а на севере - округ Камберленд, как в штате Пенсильвания. К юго-востоку от округа Адамс находится округ Кэрролл, штат Мэриленд.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id3">The 11th Mississippi Infantry Monument is located in Adams County, Pennsylvania USA. Franklin County is to the west, Cumberland County is to the North and Carroll County is to the northwest.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id3">Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи находится в округе Адамс, штат Пенсильвания, США. Округ Адамс находится к западу от него, округ Камберленд – к северо-западу.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">Franklin_County,_Pennsylvania | sameAs | Франклин_(округ,_Пенсильвания)</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Carroll_County,_Maryland | sameAs | Кэрролл_(округ,_Мэриленд)</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Cumberland_County,_Pennsylvania | sameAs | Камберленд_(округ,_Пенсильвания)</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Adams County, Pennsylvania | includes | округ Адамс</link>
        <link direction="en2ru">Adams County, Pennsylvania | includes | Пенсильвания</link>
        <link direction="en2ru">11th Mississippi Infantry Monument | sameAs | Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 11. mississippské pěchoty se nachází v okrese Adams County v Pensylvánii, USA. Na západ od okresu Adams County se nachází okres Franklin County a na severu leží okres Cumberland County, oba v Pensylvánii. Na jihovýchod od okresu Adams County leží okres Carroll County ve státě Maryland.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">11th Mississippi Infantry Monument se nachází v Adams County, Pennsylvania, USA. Na západ od Adams County najdete Franklin County a na sever leží Cumberland County, oba v Pensylvánii. Na jihovýchod od Adams County leží Carroll County, Maryland.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">11. pěší památník Mississippi se nachází v Adams County, Pennsylvania, USA. Na západ od Adams County najdete Franklin County a na severu leží Cumberland County, obě Pensylvánie. Na jihovýchod od Adams County leží Carroll County v Marylandu.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 11. pěšího pluku Mississippi se nachází v okrese Adams County v Pensylvánii, USA. Na západ od okresu Adams County leží okres Franklin County a na severu okres Cumberland County, oba v Pensylvánii. Na jihovýchod od okresu Adams County leží okres Carroll County ve státě Maryland.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">11th Mississippi Infantry Monument se nachází v Adams County, Pennsylvania, USA. Na západ od Adams County leží Franklin County a na severu je Cumberland County, oba v Pensylvánii. Na jihovýchod od Adams County leží Carroll County, Maryland.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">11. pěší památník Mississippi se nachází v Adams County, Pennsylvania, USA. Na západ od Adams County leží Franklin County a na severu Cumberland County, oba v Pennsylvanii. Na jihovýchod od Adams County leží Carroll County v Marylandu.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Pomník 11. pěšího pluku Mississippi se nachází v okrese Adams County v Pensylvánii, USA. Na západě leží okres Franklin, na severu okres Cumberland a na severozápadě okres Carroll.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">11th Mississippi Infantry Monument se nachází v Adams County, Pennsylvania USA. Franklin County je na západ, Cumberland County je na sever a Carroll County je na severozápad.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">11. pěší památník Mississippi se nachází v Adams County, Pennsylvania USA. Franklin County je na západě, Cumberland County na severu a Carroll County na severozápadě.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id7" shape="(X (X) (X) (X) (X (X)))" shape_type="mixed" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | established | 2000</otriple>
        <otriple>Adams_County,_Pennsylvania | north | Cumberland_County,_Pennsylvania</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | category | Contributing_property</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | municipality | Gettysburg,_Pennsylvania</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | region | Adams_County,_Pennsylvania</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | established | 2000</mtriple>
        <mtriple>Adams_County,_Pennsylvania | hasToItsNorth | Cumberland_County,_Pennsylvania</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | category | Contributing_property</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | municipality | Gettysburg,_Pennsylvania</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | location | Adams_County,_Pennsylvania</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">A monument to the 11th Mississippi Infantry was erected in 2000 in Gettysburg municipality in Adams County, Pennsylvania, which has Cumberland County, Pennsylvania to its north. The monument falls under the category of Contributing property.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи был возведен в 2000 году в муниципалитете Геттисберга в округе Адамс, штате Пенсильвания, с округом Камберленд к северу. Памятник подпадает под статус исторической ценности.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">The 11th Mississippi Infantry monument was established in 2000 in Gettysburg, Adams County, Pennsylvania, and falls under the category of contributing property. Adams County is located to the south of Cumberland County.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи был установлен в 2000 году в Геттисберге, округ Адамс, штат Пенсильвания, и попадает в категорию объектов культурного наследия. Округ Адамс находится к югу от округа Камберленд.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">Gettysburg,_Pennsylvania | sameAs | Геттисберг</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Cumberland_County,_Pennsylvania | sameAs | Камберленд_(округ,_Пенсильвания)</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">2000 | sameAs | 2000_год</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Adams County, Pennsylvania | includes | округ Адамс</link>
        <link direction="en2ru">Adams County, Pennsylvania | includes | Пенсильвания</link>
        <link direction="en2ru">11th Mississippi Infantry Monument | sameAs | Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи</link>
        <link direction="en2ru">Contributing property | sameAs | историческое здание / историческая ценность</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Pomník 11. mississippské pěchoty byl vztyčen v roce 2000 v obci Gettysburg v okrese Adams v Pensylvánii, který má na severu okres Cumberland v Pensylvánii. Pomník spadá do kategorie Přispívající nemovitost.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Pomník 11. Mississippi pěchotě byl postaven v roce 2000 v obci Gettysburg v Adams County, Pennsylvania, který má na severu Cumberland County, Pennsylvania. Památka spadá do kategorie Přispívající majetek.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Pomník 11. mississippské pěchoty byl postaven v roce 2000 v Gettysburgu v Adams County v Pennsylvanii, který má na severu Cumberland County v Pennsylvanii. Památka spadá do kategorie Přispívajícího majetku.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Pomník 11. mississippské pěchoty byl zřízen v roce 2000 v obci Gettysburg v okrese Adams v Pensylvánii a spadá do kategorie přispívajícího majetku. Okres Adams se nachází jižně od okresu Cumberland.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Památník 11. pěchoty Mississippi byl založen v roce 2000 v Gettysburgu v okrese Adams v Pensylvánii a spadá do kategorie přispívajícího majetku. Adams County se nachází jižně od Cumberland County.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Jedenáctý památník pěchoty Mississippi byl založen v roce 2000 v Gettysburgu v Adams County v Pensylvánii a spadá do kategorie přispívajícího majetku. Adams County leží na jihu Cumberland County.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id8" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | region | Adams_County,_Pennsylvania</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | state | "Pennsylvania"@en</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | established | 2000</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | category | Contributing_property</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | municipality | Gettysburg,_Pennsylvania</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | location | Adams_County,_Pennsylvania</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | state | "Pennsylvania"</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | established | 2000</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | category | Contributing_property</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | municipality | Gettysburg,_Pennsylvania</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">In the year 2000 the 11th Mississsippi Infantry monument was established in the municipality of Gettysburg, Adams County, Pennsylvania. the monument falls under the category of contributing property.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">В 2000 году в муниципалитете Геттисберг, округ Адамс, штат Пенсильвания, был установлен Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи. Памятник подпадает под категорию исторических ценностей.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">The 11th Mississippi Infantry Monument, established in 2000, is a contributing property and located in Gettysburg and Adams County in Pennsylvania.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи, созданный в 2000 году, является исторической ценностью и расположен в Геттисберге, округ Адамс, штат Пенсильвания.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id3">The 11th Mississippi Infantry monument is located in the municipality of Gettysburg, Adams County, Pennsylvania. It was established in 2000 and falls under the category of contributing property.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id3">Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи находится в муниципалитете Геттисберг, округ Адамс, штат Пенсильвания. Он был установлен в 2000 году и является исторической ценностью.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">Gettysburg,_Pennsylvania | sameAs | Геттисберг</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">2000 | sameAs | 2000_год</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Adams County, Pennsylvania | includes | округ Адамс</link>
        <link direction="en2ru">Adams County, Pennsylvania | includes | Пенсильвания</link>
        <link direction="en2ru">Contributing property | sameAs | историческое здание / историческая ценность</link>
        <link direction="en2ru">11th Mississippi Infantry Monument | sameAs | Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи</link>
        <link direction="en2ru">Pennsylvania | sameAs | Пенсильвания</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">V roce 2000 byl v obci Gettysburg v okrese Adams v Pensylvánii zřízen pomník 11. mississippské pěchoty. pomník spadá do kategorie přispívajícího majetku.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">roce 2000 byl v obci Gettysburg, Adams County, Pennsylvania, založen památník 11. pěchoty Mississippi. památka spadá do kategorie přispívající majetek.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">V roce 2000 byl v obci Gettysburg v okrese Adams v Pensylvánii zřízen 11. památník pěchoty Mississsippi. Památník spadá do kategorie přispívajícího majetku.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 11. mississippské pěchoty, zřízený v roce 2000, patří do kategorie přispívajících nemovitostí a nachází se v obci Gettysburg a okrese Adams v Pensylvánii.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">11th Mississippi Infantry Monument, založený v roce 2000, je přispívající majetek a nachází se v Gettysburgu a Adams County v Pensylvánii.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">11. pěší památník Mississippi, založený v roce 2000, je přispívající nemovitost a nachází se v Gettysburgu a Adams County v Pensylvánii.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 11. pěšího pluku Mississippi se nachází v obci Gettysburg v okrese Adams v Pensylvánii. Byl zřízen v roce 2000 a spadá do kategorie přispívajícího majetku.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Památník 11. pěchoty Mississippi se nachází v obci Gettysburg, Adams County, Pennsylvania. Byla založena v roce 2000 a spadá do kategorie vkladového majetku.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Jedenáctý památník pěchoty Mississippi se nachází v obci Gettysburg, Adams County, Pennsylvania. Byla založena v roce 2000 a spadá do kategorie přispívajícího majetku.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id9" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | range | Seminary_Ridge</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | region | Adams_County,_Pennsylvania</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | established | 2000</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | category | Contributing_property</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | municipality | Gettysburg,_Pennsylvania</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | location | Seminary_Ridge</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | location | Adams_County,_Pennsylvania</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | established | 2000</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | category | Contributing_property</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | municipality | Gettysburg,_Pennsylvania</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">The 11th Mississippi Infantry Monument is located at Seminary Ridge, Gettysburg, Adams County, Pennsylvania and was completed in 2000. It is categorized as a Contributing Property.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи расположен на Семинарском хребте в Геттисберге, округ Адамс, штат Пенсильвания и был завершен в 2000 году. Он относится к историческим ценностям.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">Established in 2000, the Mississippi Infantry Monument is found in the Seminary Ridge, Adams County, Pensylvania. It has a Contributing Property designation in Getysburg.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">Установленный в 2000 году памятник 11-му пехотному полку Миссисипи находится на Семинарском хребте в округе Адамс, в штате Пенсильвания. В Геттисберге он входит в исторические ценности.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id3">Located in the municipality of Gettysburg, which is in Adams County, Pennsylvania, the 11th Mississippi Infantry Monument was established in 2000, and is categorized as a Contributing Property.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id3">Расположенный в муниципалитете Геттисберга, который находится в округе Адамс, штат Пенсильвания, Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи, был создан в 2000 году и отнесен к категории исторических зданий.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">Gettysburg,_Pennsylvania | sameAs | Геттисберг</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">2000 | sameAs | 2000_год</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Seminary Ridge | sameAs | Семинарский хребет</link>
        <link direction="en2ru">Adams County, Pennsylvania | includes | округ Адамс</link>
        <link direction="en2ru">Adams County, Pennsylvania | includes | Пенсильвания</link>
        <link direction="en2ru">11th Mississippi Infantry Monument | sameAs | Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи</link>
        <link direction="en2ru">Contributing property | sameAs | историческое здание / историческая ценность</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Pomník 11. pěšího pluku Mississippi se nachází v obci Seminary Ridge, Gettysburg, okres Adams, Pensylvánie a byl dokončen v roce 2000. Je zařazen do kategorie přispívajících nemovitostí.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">11th Mississippi Infantry Monument se nachází v Seminary Ridge, Gettysburg, Adams County, Pennsylvania a byl dokončen v roce 2000. Je zařazen do kategorie přispívající majetek.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">11. pěší památník Mississippi se nachází v Seminary Ridge, Gettysburg, Adams County, Pennsylvania a byl dokončen v roce 2000. Je zařazen do kategorie Přispívající majetek.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník mississippské pěchoty, založený v roce 2000, se nachází v Seminary Ridge, Adams County, Pensylvánie. Je zařazen do kategorie Contributing Property v Getysburgu.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Památník pěchoty Mississippi, založený v roce 2000, se nachází v Seminary Ridge, Adams County, Pensylvánie. Má označení Contributing Property v Getysburgu.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Monument pěchoty Mississippi, založený v roce 2000, se nachází v Seminary Ridge, Adams County, Pensylvánie. Má označení Contributing Property v Getysburgu.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 11. mississippské pěchoty, který se nachází v obci Gettysburg v pensylvánském okrese Adams, byl zřízen v roce 2000 a je zařazen do kategorie Contributing Property.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Památník 11. pěchoty Mississippi, který se nachází v obci Gettysburg, což je v Adams County, Pennsylvania, byl založen v roce 2000 a je zařazen do kategorie přispívající majetek.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">V obci Gettysburg, která leží v Adams County v Pensylvánii, byl 11. pěší památník v Mississippi zřízen v roce 2000 a je zařazen mezi přispívající majetek.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id10" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | range | Seminary_Ridge</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | region | Adams_County,_Pennsylvania</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | state | "Pennsylvania"@en</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | established | 2000</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | category | Contributing_property</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | location | Seminary_Ridge</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | location | Adams_County,_Pennsylvania</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | state | "Pennsylvania"</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | established | 2000</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | category | Contributing_property</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">The 11th Mississippi Infantry Monument is located at Seminary Ridge, Adams County, Pennsylvania. Erected in 2000 the Monument falls under the category of Contributing property.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи расположен на Семинарском хребте в округе Адамс, штат Пенсильвания. Возведенный в 2000 году памятник относится к историческим ценностям.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">The 11th Mississippi Infantry Monument is located at Seminary Ridge, Adams County, Pennsylvania. The monument was erected in the year 2000 and is categorized as a Contributing Property.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи расположен на Семинарском хребте, в округе Адамс, штат Пенсильвания. Памятник был установлен в 2000 году и отнесен к категории исторических ценностей.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">2000 | sameAs | 2000_год</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Seminary Ridge | sameAs | Семинарский хребет</link>
        <link direction="en2ru">Adams County, Pennsylvania | includes | округ Адамс</link>
        <link direction="en2ru">Adams County, Pennsylvania | includes | Пенсильвания</link>
        <link direction="en2ru">Contributing property | sameAs | историческое здание / историческая ценность</link>
        <link direction="en2ru">11th Mississippi Infantry Monument | sameAs | Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи</link>
        <link direction="en2ru">Pennsylvania | sameAs | Пенсильвания</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 11. mississippské pěchoty se nachází v obci Seminary Ridge v okrese Adams v Pensylvánii. Pomník byl postaven v roce 2000 a spadá do kategorie Contributing property.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">11th Mississippi Infantry Monument se nachází v Seminary Ridge, Adams County, Pennsylvania. Pomník postavený v roce 2000 spadá do kategorie Přispívající majetek.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">11. pěší památník Mississippi se nachází v Seminary Ridge, Adams County, Pennsylvania. Monument, který byl postaven v roce 2000, spadá do kategorie Přispívání.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 11. pěšího pluku Mississippi se nachází v Seminary Ridge, Adams County, Pennsylvania. Pomník byl vztyčen v roce 2000 a je zařazen do kategorie přispívajících nemovitostí.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">11th Mississippi Infantry Monument se nachází v Seminary Ridge, Adams County, Pennsylvania. Pomník byl postaven v roce 2000 a je zařazen do kategorie přispívající majetek.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">11. pěší památník Mississippi se nachází v Seminary Ridge, Adams County, Pennsylvania. Památník byl postaven v roce 2000 a je zařazen mezi přispívající majetek.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id11" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | country | "United States"@en</otriple>
        <otriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | category | Historic_districts_in_the_United_States</otriple>
        <otriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | district | Monocacy_National_Battlefield</otriple>
        <otriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | owningOrganisation | National_Park_Service</otriple>
        <otriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | established | "1907-07-11"^^xsd:date</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | country | "United States"</mtriple>
        <mtriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | category | Historic_districts_in_the_United_States</mtriple>
        <mtriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | district | Monocacy_National_Battlefield</mtriple>
        <mtriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | owningOrganisation | National_Park_Service</mtriple>
        <mtriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | established | "1907-07-11"</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">The 14th New Jersey Volunteer Infantry Monument is located in the Monocacy National Battlefield and was established on July 11th, 1907. It has been categorised as a historic district in the United States and was provided by the National Park Service.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">Памятник 14-му добровольческому пехотному полку Нью-Джерси расположен на Национальном поле битвы в Монокаси и был основан 11 июля 1907 года. Он относится к категории исторических районов США и обслуживался Службой национальных парков.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">The 14th New Jersey Volunteer Infantry monument was established on 11 July 1907 and is owned by the National Park Service. It is located within the Monocacy National Battlefield and belongs to the category of historic districts of the United States.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">Памятник 14-му добровольческому пехотному полку Нью-Джерси был установлен 14 июля 1907 года и принадлежит Службе национальных парков США. Он расположен на Национальном поле битвы в Монокаси и относится историческим районам США.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">National_Park_Service | sameAs | Служба_национальных_парков_США</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Monocacy National Battlefield | sameAs | Национальное поле битвы в Монокаси</link>
        <link direction="en2ru">14th New Jersey Volunteer Infantry Monument | sameAs | Памятник 14-му добровольческому пехотному полку Нью-Джерси</link>
        <link direction="en2ru">Historic districts in the United States | sameAs | исторические районы США</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 14. dobrovolnické pěchoty New Jersey se nachází na národním bojišti Monocacy a byl zřízen 11. července 1907. Byl zařazen do historické kategorie Spojených států amerických a poskytla jej Správa národních parků.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Památník dobrovolné pěchoty 14. New Jersey se nachází na bojišti Monocacy National Battlefield a byl založen 11. července 1907. Byl klasifikován jako historická čtvrť ve Spojených státech a byl poskytován službou National Park Service.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">14. dobrovolnický pěchotní památník New Jersey se nachází v Monocacy National Battlefield a byl založen 11. července 1907. Byla zařazena mezi historické čtvrti Spojených států a byla poskytnuta správou národního parku.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 14. dobrovolnické pěchoty v New Jersey byl založen 11. července 1907 a jeho vlastníkem je National Park Service. Nachází se na území Národního bojiště Monocacy a patří do kategorie historických okrsků Spojených států.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Památník 14. dobrovolné pěchoty New Jersey byl založen 11. července 1907 a je ve vlastnictví National Park Service. Nachází se v Monocacy National Battlefield a patří do kategorie historických čtvrtí Spojených států.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Památník 14. dobrovolnické pěchoty v New Jersey byl založen 11. července 1907 a je ve vlastnictví správy národního parku. Nachází se v Monocacy National Battlefield a patří do kategorie historických čtvrtí Spojených států.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id12" shape="(X (X) (X) (X) (X (X)))" shape_type="mixed" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | established | "1907-07-11"^^xsd:date</otriple>
        <otriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | country | "United States"@en</otriple>
        <otriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | category | Historic_districts_in_the_United_States</otriple>
        <otriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | district | Monocacy_National_Battlefield</otriple>
        <otriple>Monocacy_National_Battlefield | nearestCity | Frederick,_Maryland</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | established | "1907-07-11"</mtriple>
        <mtriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | country | "United States"</mtriple>
        <mtriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | category | Historic_districts_in_the_United_States</mtriple>
        <mtriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | district | Monocacy_National_Battlefield</mtriple>
        <mtriple>Monocacy_National_Battlefield | nearestCity | Frederick,_Maryland</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">The 14th New Jersey Volunteer Infantry Monument is located on the Monocacy National Battlefield, Frederick, Maryland. The monument was established on 1907-07-11 and belongs to the category of Historic districts in the United States.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">Памятник 14-му добровольческому пехотному полку Нью-Джерси находится на Национальном поле битвы в Монокаси во Фредерике, штат Мэриленд. Памятник был установлен 11.07.1907 и относится к историческим районам США.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">The 14th New Jersey Volunteer Infantry Monument was established July 11th, 1907 and is an historic district founded in the Monocacy National Battlefield. The nearest city is Frederick, Maryland.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">Памятник 14-му добровольческому пехотному полку Нью-Джерси был установлен 11 июля 1907 и является историческим районом США на Национальном поле битвы в Монокаси. Ближайший город - Фредерик, штат Мэриленд.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">Frederick,_Maryland | sameAs | Фредерик_(Мэриленд)</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Monocacy National Battlefield | sameAs | Национальное поле битвы в Монокаси</link>
        <link direction="en2ru">14th New Jersey Volunteer Infantry Monument | sameAs | Памятник 14-му добровольческому пехотному полку Нью-Джерси</link>
        <link direction="en2ru">Historic districts in the United States | sameAs | исторические районы США</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 14. dobrovolnické pěchoty New Jersey se nachází na národním bojišti Monocacy ve Fredericku ve státě Maryland. Památník byl založen 11. 7. 1907 a patří do kategorie historických okrsků Spojených států.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">14th New Jersey Volunteer Infantry Monument se nachází na Monocacy National Battlefield, Frederick, Maryland. Památník byl založen 11. 7. 1907 a patří do kategorie historických čtvrtí ve Spojených státech.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">14. dobrovolnický pěchotní památník New Jersey se nachází na Monocacy National Battlefield, Frederick, Maryland. Památník byl založen v letech 1907-07-11 a patří do kategorie historických čtvrtí ve Spojených státech.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 14th New Jersey Volunteer Infantry Monument byl založen 11. července 1907 a je historickým okrskem založeným na Národním bojišti Monocacy. Nejbližším městem je Frederick ve státě Maryland.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Památník dobrovolné pěchoty 14. New Jersey byl založen 11. července 1907 a je to historická čtvrť založená v Monocacy National Battlefield. Nejbližším městem je Frederick, Maryland.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">14. dobrovolnický pěchotní památník v New Jersey byl založen 11. července 1907 a je historickou čtvrtí založenou v Monocacy National Battlefield. Nejbližší město je Frederick v Marylandu.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id13" shape="(X (X) (X) (X) (X (X)))" shape_type="mixed" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>Adams_County,_Pennsylvania | southeast | Carroll_County,_Maryland</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | established | 2000</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | category | Contributing_property</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | municipality | Gettysburg,_Pennsylvania</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | region | Adams_County,_Pennsylvania</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Adams_County,_Pennsylvania | hasToItsSoutheast | Carroll_County,_Maryland</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | established | 2000</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | category | Contributing_property</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | municipality | Gettysburg,_Pennsylvania</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | location | Adams_County,_Pennsylvania</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">The 11th Mississippi Infantry Monument is in the municipality of Gettysburg , Adams County, Pennsylvania. The monument was completed in the year 2000 and is categorised as a contributing property. Adams County, Pennsylvania has Carroll County, Maryland to its southeast.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи находится в муниципалитете Геттисберг, округ Адамс, штат Пенсильвания. Памятник был завершен в 2000 году и классифицирован как историческая ценность. К юго-востоку от округа Адамс, штат Пенсильвания находится Кэрролл, штат Мэриленд.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">The 11th Mississippi Infantry Monument's location is Gettysburg, Adams County, Pennsylvania. It was erected in the year 2000 and is categorized as a Contributing Property. Carroll County Maryland is southeast of Adams County Pennsylvania.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">Местоположением памятника 11-му пехотному полку Миссисипи является Геттисберг, округ Адамс, штат Пенсильвания. Он был возведен в 2000 году и классифицирован как историческая ценность. Округ Кэрролл находится к юго-востоку от округа Адамс, штат Пенсильвания.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">Gettysburg,_Pennsylvania | sameAs | Геттисберг</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Carroll_County,_Maryland | sameAs | Кэрролл_(округ,_Мэриленд)</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">2000 | sameAs | 2000_год</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Adams County, Pennsylvania | includes | округ Адамс</link>
        <link direction="en2ru">Adams County, Pennsylvania | includes | Пенсильвания</link>
        <link direction="en2ru">11th Mississippi Infantry Monument | sameAs | Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи</link>
        <link direction="en2ru">Contributing property | sameAs | историческое здание / историческая ценность</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 11. pěšího pluku Mississippi se nachází v obci Gettysburg , Adams County, Pennsylvania. Památník byl dokončen v roce 2000 a je zařazen do kategorie přispívajících objektů. Okres Adams v Pensylvánii sousedí na jihovýchodě s okresem Carroll v Marylandu.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">11th Mississippi Infantry Monument je v obci Gettysburg, Adams County, Pennsylvania. Památník byl dokončen v roce 2000 a je zařazen do kategorie přispívající majetek. Adams County, Pennsylvania má Carroll County, Maryland na jeho jihovýchod.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">11. pěší památník Mississippi je v obci Gettysburg v Adams County v Pensylvánii. Památník byl dokončen v roce 2000 a je zařazen do kategorie přispívajících nemovitostí. Adams County, Pennsylvania má Carroll County, Maryland na jihovýchodě.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 11. mississippské pěchoty se nachází v Gettysburgu, okres Adams, Pensylvánie. Byl postaven v roce 2000 a je zařazen do kategorie přispívajících nemovitostí. Okres Carroll County Maryland leží jihovýchodně od okresu Adams County Pennsylvania.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Umístění 11th Mississippi Infantry Monument je Gettysburg, Adams County, Pennsylvania. Byla postavena v roce 2000 a je zařazena do kategorie přispívající nemovitost. Carroll County Maryland je jihovýchodně od Adams County Pennsylvania.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">11. pěší památník Mississippi se nachází v Gettysburgu, Adams County, Pennsylvania. Byl postaven v roce 2000 a je zařazen mezi přispívající majetek. Carroll County Maryland leží jihovýchodně od Adams County v Pensylvánii.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id14" shape="(X (X) (X) (X (X) (X)))" shape_type="mixed" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>Adams_County,_Pennsylvania | southeast | Carroll_County,_Maryland</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | established | 2000</otriple>
        <otriple>Adams_County,_Pennsylvania | north | Cumberland_County,_Pennsylvania</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | category | Contributing_property</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | region | Adams_County,_Pennsylvania</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Adams_County,_Pennsylvania | hasToItsSoutheast | Carroll_County,_Maryland</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | established | 2000</mtriple>
        <mtriple>Adams_County,_Pennsylvania | hasToItsNorth | Cumberland_County,_Pennsylvania</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | category | Contributing_property</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | location | Adams_County,_Pennsylvania</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">Carroll County Maryland is located southeast and Cumberland County just to the north of Adams County, Pennsylvania which is the location of the 11th Mississippi Infantry monument. The monument was established in the year 2000 and is categorised as a contributing property.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">Кэрролл расположен к юго-востоку, а Камберленд к северу от округа Адамс, который является местоположением памятника 11-му пехотному полку Миссисипи. Памятник был установлен в 2000 году и классифицирован как историческая ценность.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">Adams County, Pennsylvania lies to the northwest of Carroll County, Maryland and south of Cumberland County. It is the location of the 11th Mississippi Infantry monument which was erected in 2000 and is categorised as a contributing property.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">Округ Адамс располагается северо-западнее округа Кэрролл и южнее округа Камберленда. Это является местом расположения памятника 11-му пехотному полку Миссисипи, который был возведен в 2000 году и классифицирован как историческая ценность.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id3">The 11th Mississippi Infantry Monument is located in Adams County, Pennsylvania. It was established in 2000 and is categorised as a contributing property. Adams County has Cumberland County to its north and Carroll County of Maryland to its southeast.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id3">Памятник 11-й пехоте Миссисипи находится в округе Адамс, штат Пенсильвания. Он был учрежден в 2000 году и классифицирован как "историческое здание". К северу от округа Адамс расположен округ Камберленд на и округ Кэрролл в штате Мэриленд располагается на юго-востоке страны.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">Carroll_County,_Maryland | sameAs | Кэрролл_(округ,_Мэриленд)</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Cumberland_County,_Pennsylvania | sameAs | Камберленд_(округ,_Пенсильвания)</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">2000 | sameAs | 2000_год</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Adams County, Pennsylvania | includes | округ Адамс</link>
        <link direction="en2ru">Adams County, Pennsylvania | includes | Пенсильвания</link>
        <link direction="en2ru">11th Mississippi Infantry Monument | sameAs | Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи</link>
        <link direction="en2ru">Contributing property | sameAs | историческое здание / историческая ценность</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Okres Carroll County Maryland leží jihovýchodně a okres Cumberland severně od okresu Adams County v Pensylvánii, kde se nachází památník 11. mississippské pěchoty. Památník byl zřízen v roce 2000 a je zařazen do kategorie přispívajících nemovitostí.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Carroll County Maryland se nachází jihovýchodně a Cumberland County jen na sever od Adams County, Pennsylvania, kde se nachází památník 11. pěchoty Mississippi. Památka byla založena v roce 2000 a je zařazena do kategorie přispívající majetek.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Carroll County Maryland se nachází jihovýchodně a Cumberland County severně od Adams County v Pennsylvanii, což je místo, kde se nachází 11. památník pěchoty Mississippi. Památník byl založen v roce 2000 a je zařazen mezi přispívající nemovitosti.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Okres Adams v Pensylvánii leží severozápadně od okresu Carroll v Marylandu a jižně od okresu Cumberland. Nachází se zde památník 11. mississippské pěchoty, který byl zřízen v roce 2000 a je kategorizován jako přispívající objekt.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Adams County, Pennsylvania leží na severozápad od Carroll County, Maryland a jižně od Cumberland County. Je to umístění památníku 11. pěchoty Mississippi, který byl postaven v roce 2000 a je zařazen do kategorie přispívající majetek.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Adams County, Pennsylvania leží severozápadně od Carroll County, Maryland a jižně od Cumberland County. Jedná se o umístění 11. pěšího památníku Mississippi, který byl postaven v roce 2000 a je zařazen do kategorie přispívajících nemovitostí.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Pomník 11. pěšího pluku Mississippi se nachází v okrese Adams County ve státě Pensylvánie. Byl zřízen v roce 2000 a je zařazen do kategorie přispívajících nemovitostí. Okres Adams má na severu okres Cumberland a na jihovýchodě okres Carroll v Marylandu.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">11th Mississippi Infantry Monument se nachází v Adams County, Pennsylvania. Byla založena v roce 2000 a je zařazena do kategorie přispívající nemovitost. Adams County má na severu Cumberland County a na jihovýchodě Carroll County of Maryland.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">11. pěší památník Mississippi se nachází v Adams County v Pensylvánii. Byla založena v roce 2000 a je zařazena mezi přispívající nemovitosti. Adams County má Cumberland County na severu a Carroll County v Marylandu na jihovýchodě.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id15" shape="(X (X) (X (X) (X) (X)))" shape_type="mixed" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>Adams_County,_Pennsylvania | southeast | Carroll_County,_Maryland</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | established | 2000</otriple>
        <otriple>Adams_County,_Pennsylvania | north | Cumberland_County,_Pennsylvania</otriple>
        <otriple>Adams_County,_Pennsylvania | southwest | Frederick_County,_Maryland</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | region | Adams_County,_Pennsylvania</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Adams_County,_Pennsylvania | hasToItsSoutheast | Carroll_County,_Maryland</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | established | 2000</mtriple>
        <mtriple>Adams_County,_Pennsylvania | hasToItsNorth | Cumberland_County,_Pennsylvania</mtriple>
        <mtriple>Adams_County,_Pennsylvania | hasToItsSouthwest | Frederick_County,_Maryland</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | location | Adams_County,_Pennsylvania</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">The 11th Mississippi Infantry Monument's location is Adams County, Pennsylvania and was established in the year 2000. Adams County, Pennsylvania has Carroll County to its southeast and Frederick County to its southwest - both of these counties are in Maryland. To the north of Adams County is Cumberland County Pennsylvania.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи находится в округе Адамс, штат Пенсильвания, и был создан в 2000 году. На юго-востоке от округа Адамс, штат Пенсильвания находится округ Кэрролл, а на юго-западе от него - округ Фредерик - оба этих округа находятся в Мэриленде. К северу от округа Адамс находится округ Камберленд, штат Пенсильвания.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">Adams County, Pennsylvania, is the location of the 11th Mississippi Infantry monument which was established in the year 2000. Adams County is south of Cumberland County, and northwest of Carroll County in Maryland and northeast of Frederick County, Maryland.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">Округ Адамс, штат Пенсильвания, является местом расположения памятника 11-му пехотному полку Миссисипи, который был создан в 2000 году. Округ Адамс находится к югу от округа Камберленд и к северо-западу от округа Кэрролл в Мэриленде и северо-восточной части города Фредерик, штат Мэриленд.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id3">The 11th Mississippi Infantry Monument was established in 2000 and is located in Adams County, Pennsylvania. To the north of Adams County is Cumberland County, also of Pennsylvania. Maryland's Carroll County and Frederick County are found to the southeast and southwest of Adams County respectively.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id3">В 2000 году был создан Памятник 11-й пехотному полку Миссисипи, который расположен в округе Адамс, штат Пенсильвания. К северу от округа Адамс - округ Камберленд, также из штата Пенсильвания. Округ Кэрролл и округ Фредерик находятся на юго-востоке и юго-западе округа Адамс соответственно.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">Carroll_County,_Maryland | sameAs | Кэрролл_(округ,_Мэриленд)</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Cumberland_County,_Pennsylvania | sameAs | Камберленд_(округ,_Пенсильвания)</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">2000 | sameAs | 2000_год</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Frederick_County,_Maryland | sameAs | Фредерик_(округ,_Мэриленд)</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Adams County, Pennsylvania | includes | округ Адамс</link>
        <link direction="en2ru">Adams County, Pennsylvania | includes | Пенсильвания</link>
        <link direction="en2ru">11th Mississippi Infantry Monument | sameAs | Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 11. mississippské pěchoty se nachází v okrese Adams County v Pensylvánii a byl založen v roce 2000. Okres Adams v Pensylvánii má na jihovýchodě okres Carroll a na jihozápadě okres Frederick - oba tyto okresy leží v Marylandu. Na sever od okresu Adams County se nachází okres Cumberland County Pennsylvania.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Umístění 11. památníku pěchoty Mississippi je Adams County, Pennsylvania a byl založen v roce 2000. Adams County, Pennsylvania má Carroll County na jeho jihovýchod a Frederick County na jeho jihozápad - oba tyto kraje jsou v Marylandu. Na sever od Adams County je Cumberland County Pennsylvania.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">11. pěší památník Mississippi se nachází v Adams County v Pensylvánii a byl založen v roce 2000. Adams County, Pennsylvania má Carroll County na jihovýchodě a Frederick County na jihozápadě - oba tyto okresy jsou v Marylandu. Na sever od Adams County je Cumberland County Pennsylvania.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">V okrese Adams County v Pensylvánii se nachází památník 11. pěšího pluku Mississippi, který byl zřízen v roce 2000. Adams County leží jižně od Cumberland County a severozápadně od Carroll County v Marylandu a severovýchodně od Frederick County v Marylandu.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Adams County, Pennsylvania, je umístění památníku 11. Mississippi pěchoty, který byl založen v roce 2000. Adams County je jižně od Cumberland County a severozápadně od Carroll County v Marylandu a severovýchodně od Frederick County, Maryland.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Adams County, Pennsylvania, je místo 11. Mississippi pěchotního monumentu, který byl založen v roce 2000. Adams County leží jižně od Cumberland County a severozápadně od Carroll County v Marylandu a severovýchodně od Frederick County v Marylandu.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 11. pěšího pluku Mississippi byl zřízen v roce 2000 a nachází se v okrese Adams County v Pensylvánii. Severně od okresu Adams se nachází okres Cumberland, rovněž v Pensylvánii. Jihovýchodně od okresu Adams County se nachází okres Carroll County v Marylandu a jihozápadně od něj okres Frederick County.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">11th Mississippi Infantry Monument byl založen v roce 2000 a nachází se v Adams County, Pennsylvania. Na sever od Adams County je Cumberland County, také v Pensylvánii. Maryland's Carroll County a Frederick County se nacházejí na jihovýchod a jihozápad od Adams County, resp.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">11. pěší památník Mississippi byl založen v roce 2000 a nachází se v Adams County v Pensylvánii. Na sever od Adams County je Cumberland County, také Pennsylvania. Marylandský okres Carroll a okres Frederick se nacházejí na jihovýchodě a jihozápadě okresu Adams.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id16" shape="(X (X) (X (X) (X) (X)))" shape_type="mixed" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>Adams_County,_Pennsylvania | west | Franklin_County,_Pennsylvania</otriple>
        <otriple>Adams_County,_Pennsylvania | southeast | Carroll_County,_Maryland</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | established | 2000</otriple>
        <otriple>Adams_County,_Pennsylvania | north | Cumberland_County,_Pennsylvania</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | region | Adams_County,_Pennsylvania</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Adams_County,_Pennsylvania | hasToItsWest | Franklin_County,_Pennsylvania</mtriple>
        <mtriple>Adams_County,_Pennsylvania | hasToItsSoutheast | Carroll_County,_Maryland</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | established | 2000</mtriple>
        <mtriple>Adams_County,_Pennsylvania | hasToItsNorth | Cumberland_County,_Pennsylvania</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | location | Adams_County,_Pennsylvania</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">Cumberland County Pennsylvania lies to the north of Adams County which is the location of the 11th Mississippi Infantry monument which was established in the year 2000. The County is located to the east of Franklin County Pennsylvania and Carroll County Maryland can be found to the southeast.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">Округ Камберленд, штат Пенсильвания, расположен к северу от округа Адамс, который является местом расположения памятника 11-му пехотному полку Миссисипи, который был установлен в 2000 году. Округ расположен к востоку от города Франклин в штате Пенсильвания и на юго-востоке от округа Кэрролл, штат Мэриленд.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">The 11th Mississippi Infantry Monument was erected in 2000 and is located in Adams County, Pennsylvania. To the west of Adams County can be found Franklin County and to the north Cumberland County, both of Pennsylvania. Carroll County Maryland is southeast of Adams County Pennsylvania.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">В 2000 году был возведен Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи, который расположен в округе Адамс, штат Пенсильвания. К западу от округа Адамс можно найти округ Франклин, а к северу - округ Камберленд, оба находятся в Пенсильвании. Округ Кэрролл находится к юго-востоку от округа Адамс, штат Пенсильвания.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id3">The 11th Mississippi Infantry Monument is located in Adams County, Pennsylvania and was established in the year 2000. Franklin County (to the west) and Cumberland County (to the north) are nearby counties in Pennsylvania. Carroll County, Maryland is to the southeast of Adams County.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id3">Памятник 11-й пехоте Миссисипи расположен в округе Адамс, штат Пенсильвания, и был создан в 2000 году. Округ Франклин (на западе) и округ Камберленд (на севере) находятся в близлежащих уездах в штате Пенсильвания. Округ Кэрролл, Мэриленд - к юго-востоку от округа Адамс.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">Franklin_County,_Pennsylvania | sameAs | Франклин_(округ,_Пенсильвания)</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Carroll_County,_Maryland | sameAs | Кэрролл_(округ,_Мэриленд)</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Cumberland_County,_Pennsylvania | sameAs | Камберленд_(округ,_Пенсильвания)</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">2000 | sameAs | 2000_год</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Adams County, Pennsylvania | includes | округ Адамс</link>
        <link direction="en2ru">Adams County, Pennsylvania | includes | Пенсильвания</link>
        <link direction="en2ru">11th Mississippi Infantry Monument | sameAs | Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Severně od okresu Adams leží okres Cumberland v Pensylvánii, kde se nachází památník 11. pěšího pluku Mississippi, který byl zřízen v roce 2000. Na východ od tohoto okresu se nachází okres Franklin County Pennsylvania a na jihovýchodě se nachází okres Carroll County Maryland.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Cumberland County Pennsylvania leží severně od Adams County, což je umístění památníku 11. Mississippi pěchoty, který byl založen v roce 2000. County se nachází na východ od Franklin County Pennsylvania a Carroll County Maryland lze nalézt na jihovýchod.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Cumberland County Pennsylvania leží severně od Adams County, což je místo, kde byl v roce 2000 postaven 11. památník pěchoty Mississippi. Okres se nachází na východ od Franklin County Pennsylvania a Carroll County Maryland na jihovýchodě.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 11. pěšího pluku Mississippi byl postaven v roce 2000 a nachází se v okrese Adams County v Pensylvánii. Na západ od okresu Adams County se nachází okres Franklin County a na severu okres Cumberland County, oba z Pensylvánie. Okres Carroll County Maryland leží jihovýchodně od okresu Adams County v Pensylvánii.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">11th Mississippi Infantry Monument byl postaven v roce 2000 a nachází se v Adams County, Pennsylvania. Na západ od Adams County lze nalézt Franklin County a na sever Cumberland County, oba v Pensylvánii. Carroll County Maryland je jihovýchodně od Adams County Pennsylvania.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">11. pěší památník Mississippi byl postaven v roce 2000 a nachází se v Adams County v Pensylvánii. Na západ od Adams County lze najít Franklin County a na severu Cumberland County, oba v Pennsylvanii. Carroll County Maryland leží jihovýchodně od Adams County v Pensylvánii.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 11. pěšího pluku Mississippi se nachází v okrese Adams County v Pensylvánii a byl zřízen v roce 2000. Franklin County (na západě) a Cumberland County (na severu) jsou blízké okresy v Pensylvánii. Okres Carroll v Marylandu leží jihovýchodně od okresu Adams.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">11th Mississippi Infantry Monument se nachází v Adams County, Pennsylvania a byl založen v roce 2000. Franklin County (na západ) a Cumberland County (na sever) jsou blízké kraje v Pensylvánii. Carroll County, Maryland je na jihovýchod od Adams County.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">11. pěší památník Mississippi se nachází v Adams County v Pennsylvanii a byl založen v roce 2000. Franklin County (na západě) a Cumberland County (na severu) jsou blízké okresy v Pensylvánii. Carroll County, Maryland je jihovýchodně od Adams County.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id17" shape="(X (X) (X (X) (X) (X)))" shape_type="mixed" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>Adams_County,_Pennsylvania | west | Franklin_County,_Pennsylvania</otriple>
        <otriple>Adams_County,_Pennsylvania | southeast | Carroll_County,_Maryland</otriple>
        <otriple>Adams_County,_Pennsylvania | north | Cumberland_County,_Pennsylvania</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | category | Contributing_property</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | region | Adams_County,_Pennsylvania</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Adams_County,_Pennsylvania | hasToItsWest | Franklin_County,_Pennsylvania</mtriple>
        <mtriple>Adams_County,_Pennsylvania | hasToItsSoutheast | Carroll_County,_Maryland</mtriple>
        <mtriple>Adams_County,_Pennsylvania | hasToItsNorth | Cumberland_County,_Pennsylvania</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | category | Contributing_property</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | location | Adams_County,_Pennsylvania</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">Adams County, Pennsylvania is located east of Franklin County and south of Cumberland County, while Carroll County in Maryland lies to the southeast. Adams County is the location of the 11th Mississippi Infantry monument which is categorised as a contributing property.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">Округ Адамс, Пенсильвания, расположен к востоку от округа Франклин и к югу от округа Камберленд, в то время как округ Кэрролл в Мэриленде лежит на юго-востоке. Округ Адамс - это расположение памятника 12-му пехотному полку Миссисипи.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">The 11th Mississippi Infantry monument, which has a contributing property categorization, is found in Adams County, Pennsylvania. Adams County is bounded by Franklin County to the west; Cumberland County to the north and Carroll County to the South-east. All except Carroll County are in Pennsylvania, which is in Maryland.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи, который является объектом исторической ценности, находится в округе Адамс, Пенсильвания. Округ Адамс граничит с округом Франклин на западе,с округом Камберленд на севере и с округом Кэрролл на юго-востоке. Все они, кроме округа Кэрролл, который находится в Мэриленде, располагаются в штате Пенсильвания.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id3">The 11th Mississippi Infantry Monument is in Adams County, Pennsylvania and is categorized as a contributing property. Adams county lies to the east of Franklin County and has Cumberland County to the north and Carroll County, Maryland to the south-east.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id3">Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи находится в округе Адамс, штат Пенсильвания, и относится к объектам исторической ценности. Округ Адамс расположен к востоку от округа Франклин, а к северу от него расположен округ Камберленд и округ Кэрролл, штат Мэриленд, к юго-востоку.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">Franklin_County,_Pennsylvania | sameAs | Франклин_(округ,_Пенсильвания)</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Carroll_County,_Maryland | sameAs | Кэрролл_(округ,_Мэриленд)</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Cumberland_County,_Pennsylvania | sameAs | Камберленд_(округ,_Пенсильвания)</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Adams County, Pennsylvania | includes | округ Адамс</link>
        <link direction="en2ru">Adams County, Pennsylvania | includes | Пенсильвания</link>
        <link direction="en2ru">11th Mississippi Infantry Monument | sameAs | Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи</link>
        <link direction="en2ru">Contributing property | sameAs | историческое здание / историческая ценность</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Adams County v Pensylvánii leží východně od Franklin County a jižně od Cumberland County, zatímco Carroll County v Marylandu leží jihovýchodně. V okrese Adams se nachází památník 11. pěšího pluku Mississippi, který je zařazen do kategorie přispívajících objektů.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Adams County, Pennsylvania se nachází východně od Franklin County a jižně od Cumberland County, zatímco Carroll County v Marylandu leží na jihovýchod. Adams County je umístění památníku 11. pěchoty Mississippi, který je zařazen do kategorie přispívající majetek.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Adams County, Pennsylvania se nachází východně od Franklin County a jižně od Cumberland County, zatímco Carroll County v Marylandu leží na jihovýchodě. Adams County je místo, kde se nachází 11. pěší památník Mississippi, který je zařazen jako přispívající majetek.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 11. pěšího pluku Mississippi, který má kategorizaci přispívajícího majetku, se nachází v okrese Adams County v Pensylvánii. Okres Adams je na západě ohraničen okresem Franklin, na severu okresem Cumberland a na jihovýchodě okresem Carroll. Všechny okresy s výjimkou okresu Carroll se nacházejí v Pensylvánii, který je v Marylandu.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Památník 11. pěchoty Mississippi, který má přispívající kategorizaci majetku, se nachází v Adams County, Pennsylvania. Adams County je ohraničen Franklin County na západ; Cumberland County na severu a Carroll County na jihovýchodě. Všechny kromě Carroll County jsou v Pensylvánii, což je v Marylandu.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Jedenáctý pomník pěchoty Mississippi, který přispívá k rozdělení majetku, se nachází v Adams County v Pensylvánii. Okres Adams je ohraničen okresem Franklin na západě; okres Cumberland na severu a okres Carroll na jihovýchodě. Všichni kromě okresu Carroll jsou v Pensylvánii, která je v Marylandu.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 11. pěšího pluku Mississippi se nachází v okrese Adams County v Pensylvánii a je zařazen do kategorie přispívajících objektů. Okres Adams leží na východ od okresu Franklin a na severu má okres Cumberland a na jihovýchodě okres Carroll v Marylandu.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">11th Mississippi Infantry Monument se nachází v Adams County, Pennsylvania a je zařazen do kategorie přispívající majetek. Adams County leží na východ od Franklin County a má Cumberland County na severu a Carroll County, Maryland na jihovýchod.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">11. pěší památník Mississippi je v Adams County v Pensylvánii a je zařazen mezi přispívající nemovitosti. Adams County leží východně od Franklin County a má Cumberland County na severu a Carroll County, Maryland na jihovýchodě.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id18" shape="(X (X (X) (X) (X) (X)))" shape_type="mixed" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>Adams_County,_Pennsylvania | west | Franklin_County,_Pennsylvania</otriple>
        <otriple>Adams_County,_Pennsylvania | southeast | Carroll_County,_Maryland</otriple>
        <otriple>Adams_County,_Pennsylvania | north | Cumberland_County,_Pennsylvania</otriple>
        <otriple>Adams_County,_Pennsylvania | southwest | Frederick_County,_Maryland</otriple>
        <otriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | region | Adams_County,_Pennsylvania</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Adams_County,_Pennsylvania | hasToItsWest | Franklin_County,_Pennsylvania</mtriple>
        <mtriple>Adams_County,_Pennsylvania | hasToItsSoutheast | Carroll_County,_Maryland</mtriple>
        <mtriple>Adams_County,_Pennsylvania | hasToItsNorth | Cumberland_County,_Pennsylvania</mtriple>
        <mtriple>Adams_County,_Pennsylvania | hasToItsSouthwest | Frederick_County,_Maryland</mtriple>
        <mtriple>11th_Mississippi_Infantry_Monument | location | Adams_County,_Pennsylvania</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">Adams County, Pennsylvania is the location of the 11th Mississippi Infantry monument. To the west is Franklin County and to the north is Cumberland County. Carroll County, Maryland is located to the southeast.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">Округ Адамс, Пенсильвания - место расположения Памятника 11-му пехотному полку Миссисипи. На западе от него - округ Франклин, а на севере - округ Камберленд. Округ Кэрролл, штат Мэриленд, находится на юго-востоке от него.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">Adams County is located to the south of Cumberland County and east of Franklin County, Pennsylvania. Carroll County, Maryland is to the southeast. It is the location of the 11th Mississippi Infantry Monument.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">Округ Адамс расположен к югу от округа Камберленд и к востоку от округа Франклин, штат Пенсильвания. Округ Кэрролл, Мэриленд, находится на юго-востоке. Это месторасположение Памятника 11-му пехотному полку Миссисипи.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id3">The 11th Mississippi Infantry Monument is located in Adams County, Pennsylvania. To the west of Adams County lies Franklin County, to the north is Cumberland County and the southwest lies Frederick County - all in Pennsylvania. To the southeast of Adams County lies Carroll County, Maryland.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id3">Памятник 11-й пехоте Миссисипи находится в округе Адамс, штат Пенсильвания. К западу от округа Адамс находится округ Франклин, к северу - округ Камберленд, а на юго-западе - графство Фредерик - все в Пенсильвании. К юго-востоку от округа Адамс находится округ Кэрролл, штат Мэриленд.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">Franklin_County,_Pennsylvania | sameAs | Франклин_(округ,_Пенсильвания)</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Carroll_County,_Maryland | sameAs | Кэрролл_(округ,_Мэриленд)</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Cumberland_County,_Pennsylvania | sameAs | Камберленд_(округ,_Пенсильвания)</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Frederick_County,_Maryland | sameAs | Фредерик_(округ,_Мэриленд)</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Adams County, Pennsylvania | includes | округ Адамс</link>
        <link direction="en2ru">Adams County, Pennsylvania | includes | Пенсильвания</link>
        <link direction="en2ru">11th Mississippi Infantry Monument | sameAs | Памятник 11-му пехотному полку Миссисипи</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">V okrese Adams v Pensylvánii se nachází památník 11. pěšího pluku Mississippi. Na západě se nachází okres Franklin a na severu okres Cumberland. Na jihovýchodě se nachází okres Carroll County ve státě Maryland.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Adams County, Pennsylvania je umístění památníku 11. Mississippi pěchoty. Na západě je Franklin County a na severu je Cumberland County. Carroll County, Maryland se nachází na jihovýchodě.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Adams County, Pennsylvania je místo 11. Mississippi pěchotního památníku. Na západě je okres Franklin a na severu okres Cumberland. Carroll County, Maryland se nachází na jihovýchodě.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Okres Adams se nachází jižně od okresu Cumberland a východně od okresu Franklin v Pensylvánii. Okres Carroll County ve státě Maryland leží na jihovýchodě. Nachází se zde památník 11. pěšího pluku Mississippi.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Adams County se nachází jižně od Cumberland County a východně od Franklin County, Pennsylvania. Carroll County, Maryland je na jihovýchod. Je to umístění 11. Mississippi Infantry Monument.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Adams County se nachází jižně od Cumberland County a východně od Franklin County v Pennsylvanii. Carroll County, Maryland je na jihovýchodě. Je to místo 11. pěšího památníku v Mississippi.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 11. pěšího pluku Mississippi se nachází v okrese Adams County v Pensylvánii. Na západ od okresu Adams County leží okres Franklin County, na severu je okres Cumberland County a na jihozápadě leží okres Frederick County - vše v Pensylvánii. Na jihovýchod od okresu Adams County leží okres Carroll County ve státě Maryland.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">11th Mississippi Infantry Monument se nachází v Adams County, Pennsylvania. Na západ od okresu Adams leží okres Franklin, na severu okres Cumberland a na jihozápad leží okres Frederick – vše v Pensylvánii. Na jihovýchod od Adams County leží Carroll County, Maryland.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">11. pěší památník Mississippi se nachází v Adams County v Pensylvánii. Na západ od Adams County leží Franklin County, na severu Cumberland County a na jihozápadě leží Frederick County - vše v Pennsylvanii. Na jihovýchod od Adams County leží Carroll County v Marylandu.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id19" shape="(X (X) (X) (X) (X (X)))" shape_type="mixed" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>Atatürk_Monument_(İzmir) | designer | Pietro_Canonica</otriple>
        <otriple>Turkey | capital | Ankara</otriple>
        <otriple>Atatürk_Monument_(İzmir) | material | "Bronze"@en</otriple>
        <otriple>Atatürk_Monument_(İzmir) | open | "1932-07-27"^^xsd:date</otriple>
        <otriple>Atatürk_Monument_(İzmir) | location | Turkey</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Atatürk_Monument_(İzmir) | designer | Pietro_Canonica</mtriple>
        <mtriple>Turkey | capital | Ankara</mtriple>
        <mtriple>Atatürk_Monument_(İzmir) | material | "Bronze"</mtriple>
        <mtriple>Atatürk_Monument_(İzmir) | inaugurationDate | "1932-07-27"</mtriple>
        <mtriple>Atatürk_Monument_(İzmir) | location | Turkey</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">The bronze Ataturk monument in Izmir was designed by Pietro Canonica and was inaugurated in Turkey, where the capital is Ankara, on 27 July 1932.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">Бронзовый памятник Ататюрку в Измире был спроектирован Пьетро Каноника и был открыт в Турции, где столица - Анкара, 27 июля 1932 года.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">The Ataturk Monument in Turkey was designed in bronze by Pietro Canonica, It was inaugurated July 27th, 1932. The capital city of Turkey is Ankara .</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">Памятник Ататюрку в Турции был спроектирован в бронзе Пьетро Каноника, он был открыт 27 июля 1932 года. Столица Турции - Анкара.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id3">The Atatürk Monument (inaugurated on 27th July, 1932) in Izmir was designed by Pietro Canonica and is made of bronze. The Monument is located in İzmir, Turkey whose capital city is Ankara.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id3">Памятник Ататюрку (открытый 27 июля 1932 года) в Измире был спроектирован Пьетро Каноника и изготовлен из бронзы. Памятник расположен в Измире, Турция, столица которой – Анкара.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">Turkey | sameAs | Турция</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Ankara | sameAs | Анкара</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Pietro_Canonica | sameAs | Каноника,_Пьетро</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Bronze | sameAs | бронза</link>
        <link direction="en2ru">Atatürk Monument (İzmir) | includes | памятник Ататюрку</link>
        <link direction="en2ru">Atatürk Monument (İzmir) | includes | Измир</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Bronzový Atatürkův pomník v Izmiru navrhl Pietro Canonica a byl slavnostně odhalen 27. července 1932 v Turecku, jehož hlavním městem je Ankara.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Bronzový Atatürkův pomník v Izmiru navrhl Pietro Canonica a byl slavnostně otevřen v Turecku, kde je hlavním městem Ankara, dne 27. července 1932.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Bronzový Atatürkův pomník v Izmiru navrhl Pietro Canonica a byl slavnostně otevřen v Turecku, kde je hlavním městem Ankara, dne 27. července 1932.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Atatürkův pomník v Turecku navrhl z bronzu Pietro Canonica, Byl slavnostně otevřen 27. července 1932. Hlavním městem Turecka je Ankara .</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Atatürkův pomník v Turecku navrhl z bronzu Pietro Canonica. Slavnostně byl otevřen 27. července 1932. Hlavním městem Turecka je Ankara.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Atatürkův památník v Turecku byl navržen z bronzu Pietrem Canonicou, byl slavnostně otevřen 27. července 1932. Hlavním městem Turecka je Ankara .</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Atatürkův pomník (slavnostně otevřen 27. července 1932) v Izmiru navrhl Pietro Canonica, je vyroben z bronzu. Pomník se nachází v tureckém Izmiru, jehož hlavním městem je Ankara.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Atatürkův pomník (otevřen 27. července 1932) v Izmiru navrhl Pietro Canonica a je vyroben z bronzu. Památník se nachází v İzmiru v Turecku, jehož hlavním městem je Ankara.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Atatürkův památník (slavnostně otevřen 27. července 1932) v Izmiru byl navržen Pietrem Canonicou a je vyroben z bronzu. Památník se nachází v İzmiru v Turecku, jehož hlavním městem je Ankara.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id20" shape="(X (X) (X) (X) (X (X)))" shape_type="mixed" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>Atatürk_Monument_(İzmir) | designer | Pietro_Canonica</otriple>
        <otriple>Turkey | leaderName | Ahmet_Davutoğlu</otriple>
        <otriple>Atatürk_Monument_(İzmir) | material | "Bronze"@en</otriple>
        <otriple>Atatürk_Monument_(İzmir) | open | "1932-07-27"^^xsd:date</otriple>
        <otriple>Atatürk_Monument_(İzmir) | location | Turkey</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Atatürk_Monument_(İzmir) | designer | Pietro_Canonica</mtriple>
        <mtriple>Turkey | leader | Ahmet_Davutoğlu</mtriple>
        <mtriple>Atatürk_Monument_(İzmir) | material | "Bronze"</mtriple>
        <mtriple>Atatürk_Monument_(İzmir) | inaugurationDate | "1932-07-27"</mtriple>
        <mtriple>Atatürk_Monument_(İzmir) | location | Turkey</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">The Atatürk Monument in Turkey (İzmir) was designed by Pietro Canonica, is made of bronze and was inaugurated on 27th July, 1932. The Turkish leader's name is Ahmet Davutoglu.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">Памятник Ататюрку в Турции (Измир) был спроектирован Пьетро Каноника, изготовлен из бронзы и открыт 27 июля 1932 года. Имя турецкого лидера – Ахмет Давутоглу.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">Designed by Pietro Canonica in bronze, The Atatürk Monument in Turkey was inaugurated in Izmir on July 27th 1932. The leader of Turkey is Ahmet Davutoglu.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">Созданный Пьетро Каноника в бронзе, Памятник Ататюрку в Турции был открыт в Измире 27 июля 1932 года. Лидером Турции является Ахмет Давутоглу.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id3">The Atatürk Monument in Izmir, Turkey, is made from Bronze. Designed by Pietro Canonica it was inaugurated on the 27th of July, 1932. Turkey's current leader is Ahmet Davutoğlu.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id3">Памятник Ататюрку в Измире, Турция, сделан из бронзы. Спроектированный Пьетро Каноника, он был открыт 27 июля 1932 года. Нынешний лидер Турции – Ахмет Давутоглу.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">Turkey | sameAs | Турция</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Ahmet_Davutoğlu | sameAs | Давутоглу,_Ахмет</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Pietro_Canonica | sameAs | Каноника,_Пьетро</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Bronze | sameAs | бронза</link>
        <link direction="en2ru">Atatürk Monument (İzmir) | includes | памятник Ататюрку</link>
        <link direction="en2ru">Atatürk Monument (İzmir) | includes | Измир</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Atatürkův pomník v tureckém İzmiru (İzmir) navrhl Pietro Canonica, je vyroben z bronzu a byl slavnostně otevřen 27. července 1932. Turecký vůdce se jmenuje Ahmet Davutoglu.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Atatürkův pomník v Turecku (İzmir) navrhl Pietro Canonica, je vyroben z bronzu a byl slavnostně otevřen 27. července 1932. Turecký vůdce se jmenuje Ahmet Davutoglu.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Atatürkův památník v Turecku (İzmir) navrhl Pietro Canonica, je z bronzu a byl slavnostně otevřen 27. července 1932. Jméno tureckého vůdce je Ahmet Davutoglu.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Atatürkův pomník v Turecku, který navrhl Pietro Canonica z bronzu, byl slavnostně otevřen 27. července 1932 v Izmiru. Turecký vůdce se jmenuje Ahmet Davutoglu.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Atatürkův pomník v Turecku navrhl Pietro Canonica v bronzu a byl slavnostně otevřen v Izmiru 27. července 1932. Vůdcem Turecka je Ahmet Davutoglu.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Atatürkův památník v Turecku byl navržen Pietrem Canonicou z bronzu a slavnostně otevřen v Izmiru 27. července 1932. Vůdcem Turecka je Ahmet Davutoglu.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Atatürkův pomník v tureckém Izmiru je vyroben z bronzu. Navrhl ho Pietro Canonica a byl slavnostně otevřen 27. července 1932. Současným vůdcem Turecka je Ahmet Davutoglu.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Atatürkův pomník v tureckém Izmiru je vyroben z bronzu. Navrhl ho Pietro Canonica a byl slavnostně otevřen 27. července 1932. Současným tureckým vůdcem je Ahmet Davutoğlu.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Atatürkův památník v tureckém Izmiru je vyroben z bronzu. Byla navržena Pietrem Canonicou a slavnostně otevřena byla 27. července 1932. Současným lídrem Turecka je Ahmet Davutoğlu.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id21" shape="(X (X) (X) (X (X) (X)))" shape_type="mixed" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>Atatürk_Monument_(İzmir) | designer | Pietro_Canonica</otriple>
        <otriple>Turkey | leaderName | Ahmet_Davutoğlu</otriple>
        <otriple>Turkey | currency | Turkish_lira</otriple>
        <otriple>Atatürk_Monument_(İzmir) | open | "1932-07-27"^^xsd:date</otriple>
        <otriple>Atatürk_Monument_(İzmir) | location | Turkey</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Atatürk_Monument_(İzmir) | designer | Pietro_Canonica</mtriple>
        <mtriple>Turkey | leader | Ahmet_Davutoğlu</mtriple>
        <mtriple>Turkey | currency | Turkish_lira</mtriple>
        <mtriple>Atatürk_Monument_(İzmir) | inaugurationDate | "1932-07-27"</mtriple>
        <mtriple>Atatürk_Monument_(İzmir) | location | Turkey</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">The 27th July, 1932 was the inauguration date of the Ataturk Monument in Izmir, Turkey; which was designed by Pietro Canonica. Ahmet Davutoglu is Turkeys leader and their national currency is the lira.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">27 июля 1932 года – дата открытия памятника Ататюрку в Измире, Турция, спроектированного Пьетро Каноника. Ахмет Давутоглу – глава Турции, а их национальная валюта – лира.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">Pietro Canonica designed the Ataturk Monument, which was inaugurated July 27, 1932 in Izmir, Turkey. The country's leader is Ahmet Davutoglu, and the currency is the Turkish lira.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">Пьетро Каноника спроектировал памятник Ататюрку, который был открыт 27 июля 1932 года в Измире, Турция. Лидером страны является Ахмет Давутоглу, а валюта - турецкая лира.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id3">Pietro Canonica designed the Ataturk monument in Izmir which was inaugurated in Turkey on 27 July 1932. The Turkish currency is the lira and the leader is Ahmet Davutoglu.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id3">Пьетро Каноника спроектировал памятник Ататюрку в Измире, который был открыт в Турции 27 июля 1932 года. Турецкая валюта – лира, и ее глава – Ахмет Давутоглу.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">Turkey | sameAs | Турция</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Ahmet_Davutoğlu | sameAs | Давутоглу,_Ахмет</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Turkish_lira | sameAs | Турецкая_лира</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Pietro_Canonica | sameAs | Каноника,_Пьетро</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Atatürk Monument (İzmir) | includes | памятник Ататюрку</link>
        <link direction="en2ru">Atatürk Monument (İzmir) | includes | Измир</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Dne 27. července 1932 byl slavnostně otevřen Atatürkův pomník v tureckém Izmiru; jeho autorem je Pietro Canonica. Vůdcem Turecka je Ahmet Davutoglu a jeho národní měnou je lira.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">27. červenec 1932 byl dnem inaugurace Atatürkova pomníku v Izmiru v Turecku; který navrhl Pietro Canonica. Ahmet Davutoglu je vůdcem Turecka a jejich národní měnou je lira.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Dne 27. července 1932 byl v tureckém Izmiru slavnostně otevřen Atatürkův památník, který navrhl Pietro Canonica. Ahmet Davutoglu je vůdcem Turkyň a jejich národní měnou je lira.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Pietro Canonica navrhl Atatürkův pomník, který byl slavnostně otevřen 27. července 1932 v tureckém Izmiru. Vůdcem země je Ahmet Davutoglu a národní měnou turecká lira.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Pietro Canonica navrhl Atatürkův památník, který byl slavnostně otevřen 27. července 1932 v Izmiru v Turecku. Vůdcem země je Ahmet Davutoglu a měnou je turecká lira.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Pietro Canonica navrhl Atatürkův památník, který byl slavnostně otevřen 27. července 1932 v tureckém Izmiru. Vůdcem země je Ahmet Davutoglu a měnou je turecká lira.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Pietro Canonica navrhl Atatürkův pomník v Izmiru, který byl slavnostně otevřen 27. července 1932 v Turecku. Tureckou měnou je lira a vůdcem země je Ahmet Davutoglu.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Pietro Canonica navrhl Atatürkův pomník v Izmiru, který byl slavnostně otevřen v Turecku 27. července 1932. Turecká měna je lira a vůdcem je Ahmet Davutoglu.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Pietro Canonica navrhl Atatürkův pomník v Izmiru, který byl slavnostně otevřen v Turecku dne 27. července 1932. Tureckou měnou je lira a vůdcem je Ahmet Davutoglu.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id22" shape="(X (X) (X) (X (X) (X)))" shape_type="mixed" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>Azerbaijan | capital | Baku</otriple>
        <otriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | dedicatedTo | "Ottoman Army soldiers killed in the Battle of Baku"@en</otriple>
        <otriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | location | Azerbaijan</otriple>
        <otriple>Azerbaijan | leaderName | Artur_Rasizade</otriple>
        <otriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | designer | "Hüseyin Bütüner and Hilmi Güner"@en</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Azerbaijan | capital | Baku</mtriple>
        <mtriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | dedicatedTo | "Ottoman Army soldiers killed in the Battle of Baku"</mtriple>
        <mtriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | location | Azerbaijan</mtriple>
        <mtriple>Azerbaijan | leaderName | Artur_Rasizade</mtriple>
        <mtriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | designer | "Hüseyin Bütüner and Hilmi Güner"</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">Baku Turkish Martyrs' Memorial, designed by Hüseyin Bütüner and Hilmi Güner, is dedicated to the Ottoman Army soldiers killed in the Battle of Baku. The memorial is in Azerbaijan, whose capital is Baku and whose leader is Artur Rasizade.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">Мемориал памяти турецких солдат в в Баку, спроектированный Хюсейном Бютюнером и Хилми Гюнером, посвящен солдатам Османской армии, погибшим в битве в Баку. Мемориал находится в Азербайджане, столицей которого является Баку и чей лидер – Артур Расизаде.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">The Baku Turkish Martyr's Memorial in Azerbaijan is dedicated to the Ottoman Army soldiers killed in the Battle of Baku. It was designed by Hüseyin Bütüner and Hilmi Güner. The leader of Turkey is Artur Rasizade.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">Мемориал памяти турецких мучеников в Баку в Азербайджане посвящен солдатам Османской армии, погибшим в битве за Баку. Его спроектировали Хюсейн Бютюнер и Хилми Гюнер. Лидером Турции является Артур Расизаде.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">Artur_Rasizade | sameAs | Расизаде,_Артур_Таир_оглы</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Baku | sameAs | Баку</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Azerbaijan | sameAs | Азербайджан</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Ottoman Army soldiers killed in the Battle of Baku | sameAs | солдаты Османской армии, погибшие в битве за Баку</link>
        <link direction="en2ru">Hüseyin Bütüner and Hilmi Güner | includes | Хюсейн Бютюнер / Гусейн Бутунер</link>
        <link direction="en2ru">Hüseyin Bütüner and Hilmi Güner | includes | Хилми Гюнер / Хилми Гунер</link>
        <link direction="en2ru">Baku Turkish Martyrs' Memorial | sameAs | Мемориал памяти турецких солдат/ воинов/ мучеников в Баку</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník tureckých mučedníků v Baku, který navrhli Hüseyin Bütüner a Hilmi Güner, je věnován vojákům osmanské armády padlým v bitvě u Baku. Památník se nachází v Ázerbájdžánu, jehož hlavním městem je Baku a jehož vůdcem je Artur Rasizade.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Památník tureckých mučedníků v Baku, navržený Hüseyinem Bütünerem a Hilmi Günerovou, je věnován vojákům Osmanské armády padlým v bitvě u Baku. Památník je v Ázerbájdžánu, jehož hlavním městem je Baku a jehož vůdcem je Artur Rasizade.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Baku Památník tureckých mučedníků, který navrhli Hüseyin Bütüner a Hilmi Güner, je věnován vojákům osmanské armády padlým v bitvě u Baku. Památník je v Ázerbájdžánu, jehož hlavním městem je Baku a jehož vůdcem je Artur Rasizade.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník tureckých mučedníků v Baku v Ázerbájdžánu je věnován vojákům osmanské armády padlým v bitvě u Baku. Jeho autory jsou Hüseyin Bütüner a Hilmi Güner. Vůdcem Turecka je Artur Rasizade.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Památník tureckých mučedníků v Baku v Ázerbájdžánu je věnován vojákům Osmanské armády zabitým v bitvě u Baku. Navrhli jej Hüseyin Bütüner a Hilmi Güner. Vůdcem Turecka je Artur Rasizade.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Památník tureckého mučedníka z Baku v Ázerbájdžánu je věnován vojákům osmanské armády padlým v bitvě u Baku. Navrhli ho Hüseyin Bütüner a Hilmi Güner. Vůdcem Turecka je Artur Rasizade.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id23" shape="(X (X) (X) (X) (X (X)))" shape_type="mixed" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>Azerbaijan | capital | Baku</otriple>
        <otriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | material | "Red granite and white marble"@en</otriple>
        <otriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | dedicatedTo | "Ottoman Army soldiers killed in the Battle of Baku"@en</otriple>
        <otriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | location | Azerbaijan</otriple>
        <otriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | designer | "Hüseyin Bütüner and Hilmi Güner"@en</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Azerbaijan | capital | Baku</mtriple>
        <mtriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | material | "Red granite and white marble"</mtriple>
        <mtriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | dedicatedTo | "Ottoman Army soldiers killed in the Battle of Baku"</mtriple>
        <mtriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | location | Azerbaijan</mtriple>
        <mtriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | designer | "Hüseyin Bütüner and Hilmi Güner"</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">A red granite and white marble monument dedicated to the Ottoman Army soldiers killed in the battle of Baku, is found in the capital of Azerbaijan, Baku. It is called the Turkish Martyrs Memorial and was designed by Huseyin Butuner and Hilmi Guner.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">Памятник из красного гранита и белого мрамора, посвященный солдатам Османской армии, погибшим в битве за Баку, находится в столице Азербайджана, Баку. Он называется "Мемориал памяти турецких мучеников" и спроектирован Хюсейном Бютюнером и Хилми Гюнером.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">The Baku Turkish Martyrs Memorial is made from red granite and white marble and is dedicated to the Ottoman Army soldiers killed in the Battle of Baku. It is located in Azerbaijan (capital Baku) and was designed by Huseyin Butuner and Hilmi Guner.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">Мемориал памяти турецких солдат в Баку, изготовленный из красного гранита и белого мрамора, посвящён солдатам Османской армии, погибшим в битве за Баку. Он расположен в Азербайджане (столица Баку) и был спроектирован Гусейном Бутунером и Хилми Гунером.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">Baku | sameAs | Баку</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Azerbaijan | sameAs | Азербайджан</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Red granite and white marble | includes | белый мрамор</link>
        <link direction="en2ru">Red granite and white marble | includes | красный гранит</link>
        <link direction="en2ru">Ottoman Army soldiers killed in the Battle of Baku | sameAs | солдаты Османской армии, погибшие в битве за Баку</link>
        <link direction="en2ru">Hüseyin Bütüner and Hilmi Güner | includes | Хюсейн Бютюнер / Гусейн Бутунер</link>
        <link direction="en2ru">Hüseyin Bütüner and Hilmi Güner | includes | Хилми Гюнер / Хилми Гунер</link>
        <link direction="en2ru">Baku Turkish Martyrs' Memorial | sameAs | Мемориал памяти турецких солдат/ воинов/ мучеников в Баку</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Pomník z červené žuly a bílého mramoru věnovaný vojákům osmanské armády padlým v bitvě u Baku se nachází v hlavním městě Ázerbájdžánu Baku. Jmenuje se Památník tureckých mučedníků a jeho autory jsou Huseyin Butuner a Hilmi Guner.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Památník z červené žuly a bílého mramoru věnovaný vojákům Osmanské armády zabitým v bitvě u Baku se nachází v hlavním městě Ázerbájdžánu Baku. Jmenuje se Památník tureckých mučedníků a navrhli jej Huseyin Butuner a Hilmi Guner.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">V hlavním městě Ázerbájdžánu Baku se nachází památník z červené žuly a bílého mramoru věnovaný vojákům osmanské armády padlým v bitvě o Baku. Jmenuje se Památník tureckých mučedníků a byl navržen Huseyinem Butunerem a Hilmi Gunerovou.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník tureckých mučedníků v Baku je vyroben z červené žuly a bílého mramoru a je věnován vojákům osmanské armády padlým v bitvě u Baku. Nachází se v Ázerbájdžánu (hlavním městě Baku) a jeho autory jsou Huseyin Butuner a Hilmi Guner.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Památník tureckých mučedníků v Baku je vyroben z červené žuly a bílého mramoru a je věnován vojákům Osmanské armády zabitým v bitvě u Baku. Nachází se v Ázerbájdžánu (hlavní město Baku) a navrhl ho Huseyin Butuner a Hilmi Guner.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Památník tureckých mučedníků v Baku je vyroben z červené žuly a bílého mramoru a je věnován vojákům osmanské armády padlým v bitvě u Baku. Sídlí v Ázerbájdžánu (hlavní město Baku) a navrhli jej Huseyin Butuner a Hilmi Guner.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id24" shape="(X (X) (X (X) (X) (X)))" shape_type="mixed" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>Azerbaijan | leader | Artur_Rasizade</otriple>
        <otriple>Azerbaijan | capital | Baku</otriple>
        <otriple>Azerbaijan | leaderTitle | Prime_Minister_of_Azerbaijan</otriple>
        <otriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | dedicatedTo | "Ottoman Army soldiers killed in the Battle of Baku"@en</otriple>
        <otriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | location | Azerbaijan</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Azerbaijan | leader | Artur_Rasizade</mtriple>
        <mtriple>Azerbaijan | capital | Baku</mtriple>
        <mtriple>Azerbaijan | leaderTitle | Prime_Minister_of_Azerbaijan</mtriple>
        <mtriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | dedicatedTo | "Ottoman Army soldiers killed in the Battle of Baku"</mtriple>
        <mtriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | location | Azerbaijan</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">Azerbaijan's leader is the Prime Minister and his name is Artur Rasizade. Baku Turkish Martyrs' Memorial, which is dedicated to the Ottoman Army soldiers killed in the Battle of Baku, is located in Azerbaijan whose capital is Baku.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">Лидером Азербайджана является премьер-министр и его зовут Артур Расизаде. Памятник турецким мученикам Баку, который посвящен солдатам Османской армии, погибшим в битве за Баку, находится в Азербайджане, столицей которого является Баку.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">Artur Rasizade is the Prime Minister, the leader, of Azerbaijan. The capital city is Baku where the Turkish Martyrs Memorial is located. It is dedicated to the soldiers of the Ottoman army killed in the Battle of Baku.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">Артур Таир оглы Расизаде - Премьер-министр, глава Азербайджана. Столицей является Баку, где находится Мемориал памяти турецких солдат. Он посвящен солдатам Османской армии, погибшим в битве за Баку.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">Artur_Rasizade | sameAs | Расизаде,_Артур_Таир_оглы</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Baku | sameAs | Баку</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Prime_Minister_of_Azerbaijan | sameAs | Список_премьер-министров_Азербайджана</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Azerbaijan | sameAs | Азербайджан</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Ottoman Army soldiers killed in the Battle of Baku | sameAs | солдаты Османской армии, погибшие в битве за Баку</link>
        <link direction="en2ru">Baku Turkish Martyrs' Memorial | sameAs | Мемориал памяти турецких солдат/ воинов/ мучеников в Баку</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">V čele Ázerbájdžánu stojí předseda vlády a jmenuje se Artur Rasizade. Památník tureckých mučedníků v Baku, který je věnován vojákům osmanské armády padlým v bitvě u Baku, se nachází v Ázerbájdžánu, jehož hlavním městem je Baku.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Ázerbájdžánský vůdce je premiér a jmenuje se Artur Rasizade. Baku Památník tureckých mučedníků, který je věnován vojákům Osmanské armády zabitým v bitvě u Baku, se nachází v Ázerbájdžánu, jehož hlavním městem je Baku.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Ázerbájdžánský vůdce je předseda vlády a jmenuje se Artur Rasizade. Baku Památník tureckých mučedníků, který je věnován vojákům osmanské armády padlým v bitvě o Baku, se nachází v Ázerbájdžánu, jehož hlavním městem je Baku.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Artur Rasizade je předsedou vlády, tedy vůdcem Ázerbájdžánu. Hlavním městem je Baku, kde se nachází Památník tureckých mučedníků. Je věnován vojákům osmanské armády padlým v bitvě u Baku.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Artur Rasizade je premiérem, vůdcem Ázerbájdžánu. Hlavním městem je Baku, kde se nachází Památník tureckých mučedníků. Je věnován vojákům osmanské armády padlým v bitvě u Baku.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Artur Rasizade je předseda vlády, vůdce Ázerbájdžánu. Hlavním městem je Baku, kde se nachází turecký památník mučedníků. Je věnován vojákům osmanské armády padlým v bitvě u Baku.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id25" shape="(X (X) (X) (X) (X (X)))" shape_type="mixed" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | material | "Red granite and white marble"@en</otriple>
        <otriple>Azerbaijan | leaderTitle | Prime_Minister_of_Azerbaijan</otriple>
        <otriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | dedicatedTo | "Ottoman Army soldiers killed in the Battle of Baku"@en</otriple>
        <otriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | location | Azerbaijan</otriple>
        <otriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | nativeName | "Türk Şehitleri Anıtı"@en</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | material | "Red granite and white marble"</mtriple>
        <mtriple>Azerbaijan | leaderTitle | Prime_Minister_of_Azerbaijan</mtriple>
        <mtriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | dedicatedTo | "Ottoman Army soldiers killed in the Battle of Baku"</mtriple>
        <mtriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | location | Azerbaijan</mtriple>
        <mtriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | nativeName | "Türk Şehitleri Anıtı"</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">The Baku Turkish Martyr's Memorial in Azerbaijan is dedicated to the Ottoman Army soldiers killed in the Battle of Baku. The native name of the memorial is "Türk Sehitleri Aniti" and is made from red granite and white marble. The Prime Minister of Azerbaijan is the official title of the leader of the country.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">Мемориал памяти турецких солдат в Баку в Азербайджане посвящен солдатам Османской армии, погибшим в битве за Баку. Название мемориала на турецком – Türk Şehitleri Anıtı, и он сделан из красного гранита и белого мрамора. Премьер-министр Азербайджана – официальное звание лидера страны.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">The Baku Turkish Martyrs memorial is dedicated to the Ottoman Army soldiers killed in the Battle of Baku. The red granite and white marble memorial is also known as Turk Sehitleri Aniti and is located in Azerbaijan where the leader is known as the Prime Minister.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">Мемориал памяти турецких воинов в Баку посвящен солдатам Османской армии, погибшим в битве в Баку. Мемориал из красного гранита и белого мрамора также известен как Turk Sehitleri Aniti и находится в Азербайджане, где лидером является премьер-министр.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">Prime_Minister_of_Azerbaijan | sameAs | Список_премьер-министров_Азербайджана</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Azerbaijan | sameAs | Азербайджан</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Red granite and white marble | includes | белый мрамор</link>
        <link direction="en2ru">Red granite and white marble | includes | красный гранит</link>
        <link direction="en2ru">Ottoman Army soldiers killed in the Battle of Baku | sameAs | солдаты Османской армии, погибшие в битве за Баку</link>
        <link direction="en2ru">Baku Turkish Martyrs' Memorial | sameAs | Мемориал памяти турецких солдат/ воинов/ мучеников в Баку</link>
        <link direction="en2ru">Türk Şehitleri Anıtı | sameAs | Türk Şehitleri Anıtı</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník tureckých mučedníků v Baku v Ázerbájdžánu je věnován vojákům osmanské armády padlým v bitvě u Baku. Rodný název památníku zní "Türk Sehitleri Aniti" a je vyroben z červené žuly a bílého mramoru. Oficiálním titulem předsedy vlády Ázerbájdžánu je titul vedoucího představitele země.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Památník tureckých mučedníků v Baku v Ázerbájdžánu je věnován vojákům Osmanské armády zabitým v bitvě u Baku. Původní název památníku je „Türk Sehitleri Aniti“ a je vyroben z červené žuly a bílého mramoru. Premiér Ázerbájdžánu je oficiální titul vůdce země.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Památník tureckého mučedníka z Baku v Ázerbájdžánu je věnován vojákům osmanské armády padlým v bitvě u Baku. Původní název památníku je "Türk Sehitleri Aniti" a je vyroben z červené žuly a bílého mramoru. Předseda ázerbájdžánské vlády je oficiálním titulem vůdce země.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník tureckých mučedníků v Baku je věnován vojákům osmanské armády padlým v bitvě o Baku. Památník z červené žuly a bílého mramoru je známý také pod názvem Turk Sehitleri Aniti a nachází se v Ázerbájdžánu, kde je vůdce znám jako předseda vlády.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Památník tureckých mučedníků v Baku je věnován vojákům Osmanské armády zabitým v bitvě u Baku. Památník z červené žuly a bílého mramoru je také známý jako Turk Sehitleri Aniti a nachází se v Ázerbájdžánu, kde je vůdce známý jako předseda vlády.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Památník tureckých mučedníků z Baku je věnován vojákům osmanské armády padlým v bitvě u Baku. Památník z červeného žuly a bílého mramoru je známý také jako Turk Sehitleri Aniti a nachází se v Ázerbájdžánu, kde je vůdce znám jako předseda vlády.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id26" shape="(X (X) (X) (X) (X (X)))" shape_type="mixed" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | material | "Red granite and white marble"@en</otriple>
        <otriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | dedicatedTo | "Ottoman Army soldiers killed in the Battle of Baku"@en</otriple>
        <otriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | location | Azerbaijan</otriple>
        <otriple>Azerbaijan | leaderName | Artur_Rasizade</otriple>
        <otriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | designer | "Hüseyin Bütüner and Hilmi Güner"@en</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | material | "Red granite and white marble"</mtriple>
        <mtriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | dedicatedTo | "Ottoman Army soldiers killed in the Battle of Baku"</mtriple>
        <mtriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | location | Azerbaijan</mtriple>
        <mtriple>Azerbaijan | leaderName | Artur_Rasizade</mtriple>
        <mtriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | designer | "Hüseyin Bütüner and Hilmi Güner"</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">Huseyin Butuner and Hilmi Guner designed the red granite and white marble Baku Turkish Martyrs memorial which is dedicated to the Ottoman army soldiers killed in the Battle of Baku. The memorial is located in Azerbaijan where the leader is Artur Rasizade.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">Хюсейн Бютюнер и Хилми Гюнер спроектировали из красного гранита и белого мрамора Мемориал памяти турецких солдат в Баку, который посвящен солдатам Османской армии, погибшим в битве за Баку. Мемориал расположен в Азербайджане, где лидером является Артур Таир оглы Расизаде.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">Huseyin Butuner and Hilmi Guner designed the red granite and white marble Baku Turkish Martyrs memorial. The memorial is dedicated to the soldiers of the Ottoman army who died in the battle of Baku and is located in Azerbaijan where the leader is Artur Rasizade.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">Хюсейн Бютюнер и Хилми Гюнер спроектировали сделанный из красного граница и белого мрамора Мемориал памяти турецких солдат в Баку. Мемориал посвящен солдатам Османской армии, которые погибли в битве за Баку, и находится в Азербайджане, лидером которого является Артур Таир оглы Расизаде.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">Artur_Rasizade | sameAs | Расизаде,_Артур_Таир_оглы</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Azerbaijan | sameAs | Азербайджан</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Red granite and white marble | includes | белый мрамор</link>
        <link direction="en2ru">Red granite and white marble | includes | красный гранит</link>
        <link direction="en2ru">Ottoman Army soldiers killed in the Battle of Baku | sameAs | солдаты Османской армии, погибшие в битве за Баку</link>
        <link direction="en2ru">Hüseyin Bütüner and Hilmi Güner | includes | Хюсейн Бютюнер / Гусейн Бутунер</link>
        <link direction="en2ru">Hüseyin Bütüner and Hilmi Güner | includes | Хилми Гюнер / Хилми Гунер</link>
        <link direction="en2ru">Baku Turkish Martyrs' Memorial | sameAs | Мемориал памяти турецких солдат/ воинов/ мучеников в Баку</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Huseyin Butuner a Hilmi Guner navrhli památník z červené žuly a bílého mramoru Baku Turkish Martyrs, který je věnován vojákům osmanské armády padlým v bitvě u Baku. Památník se nachází v Ázerbájdžánu, kde stojí v čele Artur Rasizade.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Huseyin Butuner a Hilmi Guner navrhli památník tureckých mučedníků z Baku z červené žuly a bílého mramoru, který je věnován vojákům osmanské armády zabitým v bitvě u Baku. Památník se nachází v Ázerbájdžánu, kde vůdcem je Artur Rasizade.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Huseyin Butuner a Hilmi Guner navrhli červenou žulu a bílý mramor Baku Památník tureckých mučedníků, který je věnován vojákům osmanské armády padlým v bitvě u Baku. Památník se nachází v Ázerbájdžánu, kde je vůdcem Artur Rasizade.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Huseyin Butuner a Hilmi Guner navrhli památník Baku Turkish Martyrs z červené žuly a bílého mramoru. Památník je věnován vojákům osmanské armády, kteří padli v bitvě u Baku, a nachází se v Ázerbájdžánu, kde stojí v čele Artur Rasizade.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Huseyin Butuner a Hilmi Guner navrhli památník tureckých mučedníků z Baku z červené žuly a bílého mramoru. Památník je věnován vojákům osmanské armády, kteří zemřeli v bitvě u Baku a nachází se v Ázerbájdžánu, kde je vůdcem Artur Rasizade.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Huseyin Butuner a Hilmi Guner navrhli památník tureckých mučedníků v Baku z červené žuly a bílého mramoru. Památník je věnován vojákům osmanské armády, kteří padli v bitvě u Baku a nachází se v Ázerbájdžánu, kde je vůdcem Artur Rasizade.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id27" shape="(X (X) (X) (X) (X (X)))" shape_type="mixed" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | material | "Red granite and white marble"@en</otriple>
        <otriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | dedicatedTo | "Ottoman Army soldiers killed in the Battle of Baku"@en</otriple>
        <otriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | location | Azerbaijan</otriple>
        <otriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | nativeName | "Türk Şehitleri Anıtı"@en</otriple>
        <otriple>Azerbaijan | leaderName | Artur_Rasizade</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | material | "Red granite and white marble"</mtriple>
        <mtriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | dedicatedTo | "Ottoman Army soldiers killed in the Battle of Baku"</mtriple>
        <mtriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | location | Azerbaijan</mtriple>
        <mtriple>Baku_Turkish_Martyrs'_Memorial | nativeName | "Türk Şehitleri Anıtı"</mtriple>
        <mtriple>Azerbaijan | leaderName | Artur_Rasizade</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">The leader of Azerbaijan is Artur Rasizade. The country is the location of the Baku Turkish Martyrs memorial which is made of red granite and white marble and dedicated to the soldiers of the Ottoman army killed in the Battle of Baku. The native name of the memorial is Turk Sehitleri Aniti.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">Лидер Азербайджана - Артур Таир оглы Расизаде. Страна является местоположением Мемориала памяти турецких солдат в Баку, который изготовлен из красного гранита и белого мрамора и посвящен солдатам Османской армии, погибшим в битве за Баку. Название мемориала на родном языке - Türk Şehitleri Anıtı.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">The alternative name of the Baku Turkish Martyrs memorial is Turk Sehitleri Aniti. It is located in Azerbaijan which is led by Artur Rasizade. The memorial is made of red granite and white marble and dedicated to the soldiers of the Ottoman army killed in the Battle of Baku.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">Альтернативное название Мемориала памяти турецких воинов в Баку - Turk Sehitleri Aniti. Он расположен в Азербайджане, который возглавляет Артур Таир оглы Расизаде. Мемориал выполнен из красного гранита и белого мрамора и посвящен солдатам Османской армии, погибшим в битве в Баку.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id3">Turk Sehitleri Aniti is the local name of the red granite and white marble Baku Turkish Martyrs memorial. The memorial is located in Baku, Azerbaijan where the leader is Artur Rasizade. It is dedicated to the memory of the Ottoman army soldiers killed in the battle of Baku.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id3">Türk Şehitleri Anıtı - местное название Мемориала памяти турецких солдат в Баку, созданного из красного гранита и белого мрамора. Мемориал расположен в Баку, Азербайджан, где лидером является Артур Таир оглы Расизаде. Он посвящен памяти солдат Османской армии, погибших в битве за Баку.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">Artur_Rasizade | sameAs | Расизаде,_Артур_Таир_оглы</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Azerbaijan | sameAs | Азербайджан</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Red granite and white marble | includes | белый мрамор</link>
        <link direction="en2ru">Red granite and white marble | includes | красный гранит</link>
        <link direction="en2ru">Ottoman Army soldiers killed in the Battle of Baku | sameAs | солдаты Османской армии, погибшие в битве за Баку</link>
        <link direction="en2ru">Baku Turkish Martyrs' Memorial | sameAs | Мемориал памяти турецких солдат/ воинов/ мучеников в Баку</link>
        <link direction="en2ru">Türk Şehitleri Anıtı | sameAs | Türk Şehitleri Anıtı</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">V Ázerbájdžánu je vůdcem Artur Rasizade. V zemi se nachází památník tureckých mučedníků v Baku, který je vyroben z červené žuly a bílého mramoru a je věnován vojákům osmanské armády padlým v bitvě u Baku. Rodný název památníku je Turk Sehitleri Aniti.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Vůdcem Ázerbájdžánu je Artur Rasizade. V zemi se nachází památník tureckých mučedníků v Baku, který je vyroben z červené žuly a bílého mramoru a je věnován vojákům osmanské armády padlým v bitvě u Baku. Rodný název památníku je Turk Sehitleri Aniti.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Vůdcem Ázerbájdžánu je Artur Rasizade. Země je místem, kde se nachází památník tureckých mučedníků z Baku, který je zhotoven z červené žuly a bílého mramoru a věnován vojákům osmanské armády padlým v bitvě u Baku. Původní jméno památníku je Turk Sehitleri Aniti.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Alternativní název památníku tureckých mučedníků v Baku je Turk Sehitleri Aniti. Nachází se v Ázerbájdžánu, který vede Artur Rasizade. Památník je vyroben z červené žuly a bílého mramoru a je věnován vojákům osmanské armády padlým v bitvě u Baku.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Alternativní název památníku tureckých mučedníků v Baku je Turk Sehitleri Aniti. Nachází se v Ázerbájdžánu, který vede Artur Rasizade. Památník je vyroben z červené žuly a bílého mramoru a je věnován vojákům osmanské armády padlým v bitvě u Baku.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Alternativní název památníku tureckých mučedníků v Baku je Turk Sehitleri Aniti. Sídlí v Ázerbájdžánu, který vede Artur Rasizade. Památník je zhotoven z červené žuly a bílého mramoru a věnován vojákům osmanské armády padlým v bitvě u Baku.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Turk Sehitleri Aniti je místní název památníku tureckých mučedníků z červené žuly a bílého mramoru v Baku. Památník se nachází v ázerbájdžánském Baku, kde je jeho vedoucím Artur Rasizade. Je věnován památce vojáků osmanské armády padlých v bitvě u Baku.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Turk Sehitleri Aniti je místní název památníku tureckých mučedníků z Baku z červené žuly a bílého mramoru. Památník se nachází v Baku, Ázerbájdžán, kde vůdcem je Artur Rasizade. Je věnován památce vojáků osmanské armády padlých v bitvě u Baku.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Turk Sehitleri Aniti je místní název památníku tureckých mučedníků v Baku z červené žuly a bílého mramoru. Památník se nachází v Baku v Ázerbájdžánu, kde je vůdcem Artur Rasizade. Je věnován památce vojáků osmanské armády zabitých v bitvě u Baku.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id28" shape="(X (X) (X (X) (X) (X)))" shape_type="mixed" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>Dead_Man's_Plack | location | England</otriple>
        <otriple>England | capital | London</otriple>
        <otriple>Dead_Man's_Plack | dedicatedTo | Æthelwald,_Ealdorman_of_East_Anglia</otriple>
        <otriple>England | languages | Cornish_language</otriple>
        <otriple>England | religion | Church_of_England</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Dead_Man's_Plack | location | England</mtriple>
        <mtriple>England | capital | London</mtriple>
        <mtriple>Dead_Man's_Plack | dedicatedTo | Æthelwald,_Ealdorman_of_East_Anglia</mtriple>
        <mtriple>England | language | Cornish_language</mtriple>
        <mtriple>England | religion | Church_of_England</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">England, where the capital is London, is the home of the Cornish language and the established religion of the Church of England. It is also the location of Dead Mans Plack which is dedicated to Aethelwald, Ealdorman of East Anglia.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">Англия, со столицей в Лондоне, - родина корнского языка и место установленной религии Англиканской Церкви. Это также место, где расположен "Плак мертвеца", посвященный Этельвальду, олдермену Восточной Англии.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">Dead Man's Plack is in England (capital: London, religion: the Church of England) and is dedicated to Æthelwald, Ealdorman of East Anglia. Cornish is a language spoken in the Cornwall region of England.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">"Плак мертвеца" находится в Англии (столица: Лондон, религия: Церковь Англии) и посвящен Этельвальду, альдерману из Восточной Англии. Корнский - это язык, на котором говорят в корнуоллском регионе Англии.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">London | sameAs | Лондон</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">England | sameAs | Англия</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Cornish_language | sameAs | Корнский_язык</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Church_of_England | sameAs | Церковь_Англии</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Dead Man's Plack | sameAs | “Плак мертвеца”</link>
        <link direction="en2ru">Æthelwald, Ealdorman of East Anglia | includes | олдермен / альдерман из Восточной Англии</link>
        <link direction="en2ru">Æthelwald, Ealdorman of East Anglia | includes | Этельвальд</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Anglie, kde je hlavním městem Londýn, je domovem kornštiny a zavedeným náboženstvím anglikánské církve. Nachází se zde také hrobka Dead Mans Plack, která je zasvěcena Aethelwaldovi, ealdormanovi východní Anglie.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Anglie, kde je hlavním městem Londýn, je domovem cornwallského jazyka a zavedeného náboženství anglikánské církve. Je to také místo Dead Mans Plack, které je věnováno Aethelwaldovi, Ealdormanovi z východní Anglie.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Anglie, kde je hlavním městem Londýn, je domovem cornwallského jazyka a zavedeného náboženství anglikánské církve. Je to také místo Dead Mans Plack, které je věnováno Aethelwaldovi, Ealdormanovi z východní Anglie.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Dead Man's Plack se nachází v Anglii (hlavní město: Londýn, náboženství: anglikánská církev) a je zasvěcen Æthelwaldovi, Ealdormanovi Východní Anglie. Kornština je jazyk, kterým se mluví v oblasti Cornwallu v Anglii.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Dead Man's Plack je v Anglii (hlavní město: Londýn, náboženství: Anglická církev) a je věnován Æthelwaldovi, Ealdormanovi z Východní Anglie. Cornish je jazyk, kterým se mluví v oblasti Cornwall v Anglii.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Plack mrtvého muže je v Anglii (hlavní město: Londýn, náboženství: anglikánská církev) a je zasvěcen Æthelwaldovi, Ealdormanovi z východní Anglie. Cornish je jazyk, kterým se mluví v oblasti Cornwallu v Anglii.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id29" shape="(X (X) (X (X) (X) (X)))" shape_type="mixed" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>Dead_Man's_Plack | location | England</otriple>
        <otriple>England | capital | London</otriple>
        <otriple>England | languages | Cornish_language</otriple>
        <otriple>England | religion | Church_of_England</otriple>
        <otriple>Dead_Man's_Plack | material | Rock_(geology)</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Dead_Man's_Plack | location | England</mtriple>
        <mtriple>England | capital | London</mtriple>
        <mtriple>England | language | Cornish_language</mtriple>
        <mtriple>England | religion | Church_of_England</mtriple>
        <mtriple>Dead_Man's_Plack | material | Rock_(geology)</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">Dead Man's Plack (made of rock) is found in England whose capital city is London. The main religion of this country is the Church of England and in the Cornwall region a language called Cornish is sometimes spoken.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">"Плак мертвеца" (из камня) находится в Англии, чья столица - Лондон. Главная религия этой страны - Церковь Англии, и в графстве Корнуолл имеет место использование корнского языка.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">The established religion in England is The Church of England and the capital is London. Cornish language can be heard spoken and you can find Dead Man's Plack which is made of rock.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">Устоявшаяся религия в Англии - Церковь Англии, столица - Лондон. Здесь можно услышать речь на корнском языке и можно найти "Плак мертвеца", сделанный из камня.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id3">The Dead Man's Plack is located in England and made of stone. The established religion in England is The Church of England and Cornish is a language spoken in the Cornwall region.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id3">"Плак мертвеца" находится в Англии и изготовлен из камня. Государственной религией является Церковь Англии, а на корнском языке говорят в Корнуоллском регионе.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">London | sameAs | Лондон</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Rock_(geology) | sameAs | Горная_порода</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">England | sameAs | Англия</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Cornish_language | sameAs | Корнский_язык</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Church_of_England | sameAs | Церковь_Англии</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Dead Man's Plack | sameAs | “Плак мертвеца”</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Dead Man's Plack (z kamene) se nachází v Anglii, jejímž hlavním městem je Londýn. Hlavním náboženstvím této země je anglikánská církev a v oblasti Cornwallu se občas mluví jazykem zvaným cornish.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Dead Man's Plack (vyrobený ze skály) se nachází v Anglii, jejímž hlavním městem je Londýn. Hlavním náboženstvím této země je anglikánská církev a v oblasti Cornwallu se někdy mluví jazykem zvaným Cornish.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Plack mrtvého muže (vyrobený z kamene) se nachází v Anglii, jejímž hlavním městem je Londýn. Hlavním náboženstvím této země je anglikánská církev a v oblasti Cornwallu se někdy mluví jazykem zvaným cornwallština.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Zavedeným náboženstvím v Anglii je Anglikánská církev a hlavním městem je Londýn. V Cornwallu je možné slyšet mluvenou cornwallštinu a najdete zde i Dead Man's Plack, který je tvořen skálou.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Zavedené náboženství v Anglii je The Church of England a hlavním městem je Londýn. Je slyšet cornwallský jazyk a můžete najít Dead Man's Plack, který je vyroben z kamene.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Zavedeným náboženstvím v Anglii je Anglikánská církev a hlavním městem je Londýn. Dá se slyšet kornština a najdete tam Mrtvý bod, který je z kamene.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Dead Man's Plack se nachází v Anglii a je vyroben z kamene. Zavedeným náboženstvím v Anglii je The Church of England a kornštinou se mluví v oblasti Cornwallu.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">The Dead Man's Plack se nachází v Anglii a je vyroben z kamene. Zavedené náboženství v Anglii je The Church of England a Cornish je jazyk, kterým se mluví v regionu Cornwall.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Plack mrtvého muže se nachází v Anglii a je z kamene. Zavedeným náboženstvím v Anglii je Anglikánská církev a cornwallským jazykem se mluví v regionu Cornwall.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id30" shape="(X (X) (X) (X (X) (X)))" shape_type="mixed" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>Dead_Man's_Plack | location | England</otriple>
        <otriple>England | ethnicGroups | British_Arabs</otriple>
        <otriple>England | capital | London</otriple>
        <otriple>Dead_Man's_Plack | dedicatedTo | Æthelwald,_Ealdorman_of_East_Anglia</otriple>
        <otriple>Dead_Man's_Plack | material | Rock_(geology)</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Dead_Man's_Plack | location | England</mtriple>
        <mtriple>England | ethnicGroup | British_Arabs</mtriple>
        <mtriple>England | capital | London</mtriple>
        <mtriple>Dead_Man's_Plack | dedicatedTo | Æthelwald,_Ealdorman_of_East_Anglia</mtriple>
        <mtriple>Dead_Man's_Plack | material | Rock_(geology)</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">Dead Man's Plack is a rock formation located in England and dedicated to Aethelwald, Ealdorman of East Anglia. One of the English ethnic groups are the British Arabs, and the capital of the country is London.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">"Плак мертвеца" - это образование горных пород, расположенное в Англии и посвященное Этельвальд, альдерман из Восточной Англии. Одна из английских этнических групп - это британские арабы, а столица страны - Лондон.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">The British Arabs are one of the ethnic groups to be found in England, where the capital city is London. Also located in the country is Dead Man's Plack, a stone formation dedicated to Aethelwald, Ealdorman of East Anglia.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">Британские арабы - одна из этнических групп, которую можно встретить в Англии, где столица - Лондон. Кроме того, в стране находится "Плак мертвеца", каменная формация, посвященная Этельвальду, альдерману из Восточной Англии.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id3">England's capital is London and one of the ethnic groups found in the country are the British Arabs. Dead Mans Plack is a rock formation found in the country and dedicated to Aethelwald, Ealdorman of East Anglia.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id3">Столица Англии - Лондон, а одна из этнических групп, встречающихся в стране - британские арабы. "Плак мертвеца" - каменная формация, обнаруженная в стране и посвященная Этельвальду, альдерману из Восточной Англии.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">London | sameAs | Лондон</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Rock_(geology) | sameAs | Горная_порода</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">England | sameAs | Англия</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">British Arabs | sameAs | британские арабы</link>
        <link direction="en2ru">Æthelwald, Ealdorman of East Anglia | includes | олдермен / альдерман из Восточной Англии</link>
        <link direction="en2ru">Æthelwald, Ealdorman of East Anglia | includes | Этельвальд</link>
        <link direction="en2ru">Dead Man's Plack | sameAs | “Плак мертвеца”</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Dead Man's Plack je skalní útvar, který se nachází v Anglii a je zasvěcen Aethelwaldovi, ealdormanovi východní Anglie. Jednou z anglických etnických skupin jsou britští Arabové a hlavním městem země je Londýn.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Dead Man's Plack je skalní útvar nacházející se v Anglii a zasvěcený Aethelwaldovi, Ealdormanovi z východní Anglie. Jednou z anglických etnických skupin jsou britští Arabové a hlavním městem země je Londýn.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Dead Man's Plack je skalní útvar nacházející se v Anglii a zasvěcený Aethelwaldovi, Ealdormanovi z východní Anglie. Jednou z anglických etnických skupin jsou britští Arabové a hlavním městem země je Londýn.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Britští Arabové jsou jednou z etnických skupin, které se vyskytují v Anglii, kde je hlavním městem Londýn. V zemi se také nachází Dead Man's Plack, kamenný útvar věnovaný Aethelwaldovi, ealdormanovi Východní Anglie.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Britští Arabové jsou jednou z etnických skupin, které lze nalézt v Anglii, kde je hlavním městem Londýn. V zemi se také nachází Dead Man's Plack, kamenná formace zasvěcená Aethelwaldovi, Ealdormanovi z východní Anglie.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Britští Arabové jsou jednou z etnických skupin v Anglii, kde je hlavním městem Londýn. V zemi se také nachází Dead Man's Plack, kamenný útvar zasvěcený Aethelwaldovi, Ealdormanovi z východní Anglie.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Hlavním městem Anglie je Londýn a jednou z etnických skupin, které se v zemi vyskytují, jsou britští Arabové. Dead Mans Plack je kamenný útvar, který se nachází v zemi a je zasvěcen Aethelwaldovi, ealdormanovi Východní Anglie.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Hlavním městem Anglie je Londýn a jednou z etnických skupin v zemi jsou britští Arabové. Dead Mans Plack je skalní útvar nalezený v zemi a zasvěcený Aethelwaldovi, Ealdormanovi z východní Anglie.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Hlavním městem Anglie je Londýn a jednou z etnických skupin v zemi jsou britští Arabové. Dead Mans Plack je skalní útvar, který se vyskytuje v zemi a je věnován Aethelwaldovi, Ealdormanovi z východní Anglie.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id31" shape="(X (X) (X (X) (X) (X)))" shape_type="mixed" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>Dead_Man's_Plack | location | England</otriple>
        <otriple>England | ethnicGroups | British_Arabs</otriple>
        <otriple>England | capital | London</otriple>
        <otriple>Dead_Man's_Plack | dedicatedTo | Æthelwald,_Ealdorman_of_East_Anglia</otriple>
        <otriple>England | languages | Cornish_language</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Dead_Man's_Plack | location | England</mtriple>
        <mtriple>England | ethnicGroup | British_Arabs</mtriple>
        <mtriple>England | capital | London</mtriple>
        <mtriple>Dead_Man's_Plack | dedicatedTo | Æthelwald,_Ealdorman_of_East_Anglia</mtriple>
        <mtriple>England | language | Cornish_language</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">The capital of England is London and one of the many ethnic groups found in the country are the British Arabs. Man's Plack is located within the country and dedicated to Aethelwald, Ealdorman of East Anglia. Within the region of Cornwall the old Cornish language can still be heard.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">Столица Англии - Лондон, и одна из многочисленных этнических групп, встречающихся в стране - британские арабы. "Плак мертвеца" расположен в пределах этой страны и посвящен Этельвальду, альдерману из Восточной Англии. В графстве Корнуолл старый корнский язык еще можно услышать.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">Dead Man's Plack, located in England, is dedicated to Æthelwald, Ealdorman of East Anglia. England's capital city is London and one of the ethnic groups of the country are the British Arabs. One of the languages spoken in England is Cornish.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">"Плак мертвеца", расположенный в Англии, посвящен Этельвальду, альдерману из Восточной Англии. Столица Англии - Лондон, и одна из этнических групп страны это британские арабы. Один из языков, на которых говорят в Англии – корнский язык.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id3">London is the capital of England where the Cornish language can be heard in the region of Cornwall. The country contains different ethnic groups, one of which is the British Arabs. It is also the location of Dead Mans Plack which is dedicated to Aethelwald, Ealdorman of East Anglia.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id3">Лондон - столица Англии, где в регионе Корнуолл можно услышать корнский язык. В стране существуют различные этнические группы, одной из которых являются британские арабы. Также, здесь находится "Плак мертвеца", который посвящен Этельвальду, альдерману из Восточной Англии.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">London | sameAs | Лондон</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">England | sameAs | Англия</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Cornish_language | sameAs | Корнский_язык</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">British Arabs | sameAs | британские арабы</link>
        <link direction="en2ru">Æthelwald, Ealdorman of East Anglia | includes | олдермен / альдерман из Восточной Англии</link>
        <link direction="en2ru">Æthelwald, Ealdorman of East Anglia | includes | Этельвальд</link>
        <link direction="en2ru">Dead Man's Plack | sameAs | “Плак мертвеца”</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Hlavním městem Anglie je Londýn a jednou z mnoha etnických skupin, které se v zemi vyskytují, jsou britští Arabové. Man's Plack se nachází v zemi a je zasvěcen Aethelwaldovi, ealdormanovi Východní Anglie. Na území Cornwallu je stále slyšet starý cornwallský jazyk.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Hlavním městem Anglie je Londýn a jednou z mnoha etnických skupin v zemi jsou britští Arabové. Man's Plack se nachází v zemi a je věnován Aethelwaldovi, Ealdormanovi z východní Anglie. V oblasti Cornwallu lze stále slyšet starý cornwallský jazyk.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Hlavním městem Anglie je Londýn a jednou z mnoha etnických skupin v zemi jsou britští Arabové. Man's Plack se nachází v tuzemsku a je věnován Aethelwaldovi, Ealdormanovi z východní Anglie. V Cornwallském regionu je stále slyšet starý cornwallský jazyk.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">V Anglii se nachází hora Dead Man's Plack, která je zasvěcena Æthelwaldovi, ealdormanovi východní Anglie. Hlavním městem Anglie je Londýn a jednou z etnických skupin země jsou britští Arabové. Jedním z jazyků, kterými se v Anglii mluví, je kornština.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Dead Man's Plack, který se nachází v Anglii, je věnován Æthelwaldovi, Ealdormanovi z východní Anglie. Hlavním městem Anglie je Londýn a jednou z etnických skupin země jsou britští Arabové. Jedním z jazyků, kterým se v Anglii mluví, je kornština.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Plack mrtvého muže, který se nachází v Anglii, je věnován Æthelwaldovi, Ealdormanovi z východní Anglie. Hlavním městem Anglie je Londýn a jednou z etnických skupin v zemi jsou britští Arabové. Jedním z anglických jazyků je cornwallština.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Hlavním městem Anglie je Londýn, kde se v oblasti Cornwallu vyskytuje kornština. V zemi žijí různé etnické skupiny, jednou z nich jsou britští Arabové. Nachází se zde také místo Dead Mans Plack, které je zasvěceno Aethelwaldovi, ealdormanovi východní Anglie.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Londýn je hlavním městem Anglie, kde lze v regionu Cornwall slyšet cornwallský jazyk. Země obsahuje různé etnické skupiny, jednou z nich jsou britští Arabové. Je to také místo Dead Mans Plack, které je věnováno Aethelwaldovi, Ealdormanovi z východní Anglie.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Londýn je hlavním městem Anglie, kde je v regionu Cornwall slyšet cornwallský jazyk. Země obsahuje různé etnické skupiny, jednou z nich jsou britští Arabové. Je to také místo Dead Mans Plack, které je věnováno Aethelwaldovi, Ealdormanovi z východní Anglie.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id32" shape="(X (X) (X (X) (X) (X)))" shape_type="mixed" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>Dead_Man's_Plack | location | England</otriple>
        <otriple>England | ethnicGroups | British_Arabs</otriple>
        <otriple>England | capital | London</otriple>
        <otriple>Dead_Man's_Plack | dedicatedTo | Æthelwald,_Ealdorman_of_East_Anglia</otriple>
        <otriple>England | religion | Church_of_England</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Dead_Man's_Plack | location | England</mtriple>
        <mtriple>England | ethnicGroup | British_Arabs</mtriple>
        <mtriple>England | capital | London</mtriple>
        <mtriple>Dead_Man's_Plack | dedicatedTo | Æthelwald,_Ealdorman_of_East_Anglia</mtriple>
        <mtriple>England | religion | Church_of_England</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">The established religion of England, where the capital is London, is The Church of England. Located within the country is Dead Man's Plack which is dedicated to Aethelwald, Ealdorman of East Anglia. One of the ethnic groups in the country are the British Arabs.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">Устоявшаяся религия Англии, где столица - Лондон, - "Церковь Англии". В пределах этой страны находится "Плак мертвеца", посвященный Этельвальду, альдерману из Восточной Англии. Одной из этнических групп в стране являются британские арабы.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">The Dead Man's Plack, found in England, is dedicated to Æthelwald, Ealdorman of East Anglia. England's capital city is London, the main religion is the Church of England and one of the ethnic groups in the country are the British Arabs.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">Обнаруженный в Англии "Плак мертвеца" посвящен Этельвальду, альдерману из Восточной Англии. Столица Англии - Лондон, главная религия - Церковь Англии и одна из этнических групп в стране - британские арабы.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">London | sameAs | Лондон</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">England | sameAs | Англия</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Church_of_England | sameAs | Церковь_Англии</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">British Arabs | sameAs | британские арабы</link>
        <link direction="en2ru">Æthelwald, Ealdorman of East Anglia | includes | олдермен / альдерман из Восточной Англии</link>
        <link direction="en2ru">Æthelwald, Ealdorman of East Anglia | includes | Этельвальд</link>
        <link direction="en2ru">Dead Man's Plack | sameAs | “Плак мертвеца”</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Zavedeným náboženstvím Anglie, kde je hlavním městem Londýn, je anglikánská církev. Na území země se nachází Dead Man's Plack, který je zasvěcen Aethelwaldovi, ealdormanovi Východní Anglie. Jednou z etnických skupin v zemi jsou britští Arabové.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Zavedené náboženství Anglie, kde hlavním městem je Londýn, je anglikánská církev. V zemi se nachází Dead Man's Plack, který je věnován Aethelwaldovi, Ealdormanovi z východní Anglie. Jednou z etnických skupin v zemi jsou britští Arabové.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Zavedeným náboženstvím Anglie, kde hlavním městem je Londýn, je Anglikánská církev. Uvnitř země se nachází Místečko mrtvého muže, které je věnováno Aethelwaldovi, Ealdormanovi z východní Anglie. Jednou z etnických skupin v zemi jsou britští Arabové.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">V Anglii se nachází kostel Dead Man's Plack, který je zasvěcen Æthelwaldovi, ealdormanovi východní Anglie. Hlavním městem Anglie je Londýn, hlavním náboženstvím je anglikánská církev a jednou z etnických skupin v zemi jsou britští Arabové.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">The Dead Man's Plack, nalezený v Anglii, je věnován Æthelwaldovi, Ealdormanovi z východní Anglie. Hlavním městem Anglie je Londýn, hlavním náboženstvím je anglikánská církev a jednou z etnických skupin v zemi jsou britští Arabové.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">The Dead Man's Plack, nalezený v Anglii, je věnován Æthelwaldovi, Ealdormanovi z východní Anglie. Hlavním městem Anglie je Londýn, hlavním náboženstvím je anglikánská církev a jednou z etnických skupin v zemi jsou britští Arabové.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id33" shape="(X (X (X) (X) (X) (X)))" shape_type="mixed" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>Dead_Man's_Plack | location | England</otriple>
        <otriple>England | ethnicGroups | British_Arabs</otriple>
        <otriple>England | capital | London</otriple>
        <otriple>England | languages | Cornish_language</otriple>
        <otriple>England | religion | Church_of_England</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Dead_Man's_Plack | location | England</mtriple>
        <mtriple>England | ethnicGroup | British_Arabs</mtriple>
        <mtriple>England | capital | London</mtriple>
        <mtriple>England | language | Cornish_language</mtriple>
        <mtriple>England | religion | Church_of_England</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">Dead Man's Plack is found in England (capital: London, religion: The Church of England). One of the ethnic groups found in England is the British Arabs and one of the languages spoken in England is the Cornish language.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">"Плак мертвеца" находится в Англии (столица: Лондон, религия: Англиканская церковь). Одна из этнических групп, которые можно найти в Англии, – это британские арабы, и один из языков, на которых говорят в Англии, – корнский.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">England, where the capital city is London, is the location of Dead Man's Plack. The established religion of the country is The Church of England and one of the several indigenous languages is the Cornish language. There are various ethnic groups one of which is the British Arabs.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">"Плак мертвеца" расположен в Англии, где столица - Лондон. Устоявшаяся религия страны - Церковь Англии, а один из нескольких языков коренных народов - корнский. Существуют различные этнические группы, одной из которых являются британские арабы.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id3">The Cornish language is still spoken within England although not often heard within the the capital, London. It is also the location of Dead Man's Plack. One of the ethnic groups in the country are the British Arabs, and the established religion is the Church of England.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id3">На корнском языке по-прежнему говорят в Англии, хотя его и не часто можно услышать в столице, Лондоне. Кроме того, это месторасположение "Плака мертвеца". Одна из этнических групп в стране – это британские арабы, а устоявшаяся религия – Англиканская церковь.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">London | sameAs | Лондон</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">England | sameAs | Англия</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Cornish_language | sameAs | Корнский_язык</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Church_of_England | sameAs | Церковь_Англии</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">British Arabs | sameAs | британские арабы</link>
        <link direction="en2ru">Dead Man's Plack | sameAs | “Плак мертвеца”</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">V Anglii se nachází město Dead Man's Plack (hlavní město: Londýn, náboženství: Anglikánská církev). Jednou z etnických skupin, které se v Anglii vyskytují, jsou britští Arabové a jedním z jazyků, kterými se v Anglii mluví, je cornwallština.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Dead Man's Plack se nachází v Anglii (hlavní město: Londýn, náboženství: The Church of England). Jednou z etnických skupin v Anglii jsou britští Arabové a jedním z jazyků, kterými se v Anglii mluví, je cornwallský jazyk.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Místa mrtvého muže se nacházejí v Anglii (hlavní město: Londýn, náboženství: anglikánská církev). Jednou z etnických skupin vyskytujících se v Anglii jsou britští Arabové a jedním z jazyků, kterým se v Anglii mluví, je cornwallský jazyk.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Anglie, kde je hlavním městem Londýn, je místem výskytu Dead Man's Plack. Zavedeným náboženstvím v zemi je anglikánská církev a jedním z několika původních jazyků je kornština. Žijí zde různé etnické skupiny, z nichž jednou jsou britští Arabové.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">V Anglii, kde je hlavním městem Londýn, se nachází Dead Man's Plack. Zavedeným náboženstvím země je anglikánská církev a jedním z několika domorodých jazyků je cornwallský jazyk. Existují různé etnické skupiny, z nichž jednou jsou britští Arabové.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Anglie, kde je hlavním městem Londýn, je místem Mrtvého muže. Zavedeným náboženstvím země je Anglikánská církev a jedním z několika původních jazyků je cornwallský jazyk. Existují různé etnické skupiny, jednou z nich jsou britští Arabové.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Kornštinou se v Anglii stále mluví, i když v hlavním městě Londýně není často slyšet. Nachází se zde také hora Dead Man's Plack. Jednou z etnických skupin v zemi jsou britští Arabové a zavedeným náboženstvím je anglikánská církev.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Cornish jazyk je stále mluvený v Anglii, i když není často slyšet v hlavním městě, Londýně. Je to také místo, kde se nachází Dead Man's Plack. Jednou z etnických skupin v zemi jsou britští Arabové a zavedeným náboženstvím je anglikánská církev.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">V Anglii se stále mluví kornštinou, i když v hlavním městě Londýně ji často neslyšíme. Je to také místo, kde se nachází Mrtvý muž. Jednou z etnických skupin v zemi jsou britští Arabové a zavedeným náboženstvím je anglikánská církev.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id34" shape="(X (X) (X (X) (X) (X)))" shape_type="mixed" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>Dead_Man's_Plack | location | England</otriple>
        <otriple>England | ethnicGroups | British_Arabs</otriple>
        <otriple>England | capital | London</otriple>
        <otriple>England | religion | Church_of_England</otriple>
        <otriple>Dead_Man's_Plack | material | Rock_(geology)</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Dead_Man's_Plack | location | England</mtriple>
        <mtriple>England | ethnicGroup | British_Arabs</mtriple>
        <mtriple>England | capital | London</mtriple>
        <mtriple>England | religion | Church_of_England</mtriple>
        <mtriple>Dead_Man's_Plack | material | Rock_(geology)</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">The British Arabs are one of the ethnic groups to be found in England, which has the capital city of London. England is the location of the rock formation known as Dead Mans Plack, and where the main religion is the Church of England.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">Британские арабы - одна из этнических групп, которую можно встретить в Англии, где столица - Лондон. В Англии находится формация горной породы, известная как "Плак мертвеца", а главная религия страны - Церковь Англии.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">Dead Man's Plack (made of rock) is found in England, the capital of which is London. The British Arabs are an English ethnic group and the main religion of the country is the Church of England.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">"Плак мертвеца" (сделанный из горной породы) находится в Англии, столицей которой является Лондон. Британские арабы –это английская этническая группа, и главная религия страны – Церковь Англии.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id3">Dead Man's Plack is found in England and is made from rock. The capital of England is London and its religion is Church of England. The British Arabs are an English ethnic group.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id3">"Плак мертвеца" находится в Англии и сделан из горной породы. Столица Англии – Лондон, а ее религия – Церковь Англии. Британские арабы – это английская этническая группа.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">London | sameAs | Лондон</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Rock_(geology) | sameAs | Горная_порода</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">England | sameAs | Англия</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Church_of_England | sameAs | Церковь_Англии</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">British Arabs | sameAs | британские арабы</link>
        <link direction="en2ru">Dead Man's Plack | sameAs | “Плак мертвеца”</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Britští Arabové jsou jednou z etnických skupin, které se vyskytují v Anglii, jejímž hlavním městem je Londýn. V Anglii se nachází skalní útvar známý jako Dead Mans Plack a hlavním náboženstvím je zde anglikánská církev.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Britští Arabové jsou jednou z etnických skupin, které se nacházejí v Anglii, jejíž hlavní město je Londýn. V Anglii se nachází skalní útvar známý jako Dead Mans Plack a hlavním náboženstvím je anglikánská církev.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Britští Arabové jsou jednou z etnických skupin v Anglii, která má hlavní město Londýn. Anglie je místem, kde se nachází skalní útvar známý jako Dead Mans Plack a kde je hlavním náboženstvím anglikánská církev.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Dead Man's Plack (tvořený skálou) se nachází v Anglii, jejímž hlavním městem je Londýn. Britští Arabové jsou anglickou etnickou skupinou a hlavním náboženstvím země je anglikánská církev.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Dead Man's Plack (vyrobený ze skály) se nachází v Anglii, jejímž hlavním městem je Londýn. Britští Arabové jsou anglická etnická skupina a hlavním náboženstvím země je anglikánská církev.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Plack mrtvého muže (z kamene) se nachází v Anglii, jejímž hlavním městem je Londýn. Britští Arabové jsou anglickou etnickou skupinou a hlavním náboženstvím této země je anglikánská církev.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Dead Man's Plack se nachází v Anglii a je vyroben ze skály. Hlavním městem Anglie je Londýn a jejím hlavním náboženstvím je anglikánská církev. Britští Arabové jsou anglickou etnickou skupinou.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Dead Man's Plack se nachází v Anglii a je vyroben ze skály. Hlavním městem Anglie je Londýn a jeho náboženstvím je anglikánská církev. Britští Arabové jsou anglická etnická skupina.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Mrtvý muž se nachází v Anglii a je vyroben z kamene. Hlavní město Anglie je Londýn a jeho náboženstvím je anglikánská církev. Britští Arabové jsou anglická etnická skupina.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id35" shape="(X (X) (X) (X (X) (X)))" shape_type="mixed" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>Monocacy_National_Battlefield | location | Frederick_County,_Maryland</otriple>
        <otriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | country | "United States"@en</otriple>
        <otriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | category | Historic_districts_in_the_United_States</otriple>
        <otriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | district | Monocacy_National_Battlefield</otriple>
        <otriple>Monocacy_National_Battlefield | nearestCity | Frederick,_Maryland</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Monocacy_National_Battlefield | location | Frederick_County,_Maryland</mtriple>
        <mtriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | country | "United States"</mtriple>
        <mtriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | category | Historic_districts_in_the_United_States</mtriple>
        <mtriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | district | Monocacy_National_Battlefield</mtriple>
        <mtriple>Monocacy_National_Battlefield | nearestCity | Frederick,_Maryland</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">The 14th New Jersey Volunteer Infantry Monument is located in the district of the Monocacy National Battlefield, Frederick, Maryland and is categorised as a historic district in the United States.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">Памятник 14-му добровольческому пехотному полку Нью-Джерси расположен в районе Национального поля битвы в Монокаси, город Фредерик, штат Мэриленд, и относится к категории исторических районов США.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">The 14th New Jersey Volunteer Infantry Monument is located on the Monocacy National Battlefield, Frederick County, Maryland and is categorised as a historic district in the United States.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">Памятник 14-му добровольческому пехотному полку Нью-Джерси расположен на Национальном поле битвы в Монокаси, округ Фредерик, штат Мэриленд, и относится к категории исторических районов США.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id3">The 14th New Jersey Volunteer Infantry Monument is an historic district and is found at the Monocacy National Battlefield in Frederick, Maryland.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id3">Памятник 14-му добровольческому пехотному полку Нью-Джерси находится в историческом районе на Национальном поле битвы в Монокаси во Фредерике, штат Мэриленд.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">Frederick,_Maryland | sameAs | Фредерик_(Мэриленд)</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Frederick_County,_Maryland | sameAs | Фредерик_(округ,_Мэриленд)</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Monocacy National Battlefield | sameAs | Национальное поле битвы в Монокаси</link>
        <link direction="en2ru">14th New Jersey Volunteer Infantry Monument | sameAs | Памятник 14-му добровольческому пехотному полку Нью-Джерси</link>
        <link direction="en2ru">Historic districts in the United States | sameAs | исторические районы США</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 14. dobrovolnické pěchoty New Jersey se nachází v okrese Monocacy National Battlefield ve Fredericku ve státě Maryland a je zařazen do kategorie historických okresů Spojených států.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">14th New Jersey Volunteer Infantry Monument se nachází v distriktu Monocacy National Battlefield, Frederick, Maryland a je zařazen do historické čtvrti ve Spojených státech.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">14. dobrovolnický pěchotní památník v New Jersey se nachází v oblasti Monocacy National Battlefield, Frederick, Maryland a je zařazen jako historická čtvrť ve Spojených státech.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 14th New Jersey Volunteer Infantry Monument se nachází v oblasti Monocacy National Battlefield, Frederick County, Maryland a je zařazen do kategorie historických čtvrtí ve Spojených státech.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">14th New Jersey Volunteer Infantry Monument se nachází na Monocacy National Battlefield, Frederick County, Maryland a je klasifikován jako historická čtvrť ve Spojených státech.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">14. dobrovolnický pěchotní památník New Jersey se nachází na Monocacy National Battlefield, Frederick County, Maryland a je zařazen mezi historické čtvrti ve Spojených státech.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 14th New Jersey Volunteer Infantry Monument je historický okrsek a nachází se na národním bojišti Monocacy ve Fredericku ve státě Maryland.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">14th New Jersey Volunteer Infantry Monument je historická čtvrť a nachází se na Monocacy National Battlefield ve Fredericku, Maryland.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">14. dobrovolnický pěchotní památník New Jersey je historická čtvrť a nachází se v Monocacy National Battlefield ve Fredericku v Marylandu.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id36" shape="(X (X) (X) (X (X) (X)))" shape_type="mixed" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>Monocacy_National_Battlefield | location | Frederick_County,_Maryland</otriple>
        <otriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | district | Monocacy_National_Battlefield</otriple>
        <otriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | owner | National_Park_Service</otriple>
        <otriple>Monocacy_National_Battlefield | nearestCity | Frederick,_Maryland</otriple>
        <otriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | foundingDate | "1907-07-11"^^xsd:date</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Monocacy_National_Battlefield | location | Frederick_County,_Maryland</mtriple>
        <mtriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | district | Monocacy_National_Battlefield</mtriple>
        <mtriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | owner | National_Park_Service</mtriple>
        <mtriple>Monocacy_National_Battlefield | nearestCity | Frederick,_Maryland</mtriple>
        <mtriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | foundingDate | 1907-07-11</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">The city of Frederick, Maryland is the nearest city to the Monocacy National Battlefield where the 14th New Jersey Volunteer Infantry monument is located. The founding date of the memorial was 11 July 1907 and is looked after by the National Park Service.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">Город Фредерик, штат Мэриленд, является ближайшим городом к Национальному полю битвы в Монокаси, где расположен памятник 14-му добровольческому пехотному полку Нью-Джерси. Дата основания мемориала - 11 июля 1907 года; за мемориалом следит Служба национальных парков США.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">A memorial in honour of the 14th New Jersey Volunteer Infantry was founded on 11th July, 1907. The monument is located in the Monocacy National Battlefield, which owned by the National Parks service, is near Frederick, Maryland.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">Памятник 14-му добровольческому пехотному полку Нью-Джерси был основан 11 июля 1907 года. Памятник расположен в национальном парке "Национальное поле битвы в Монокаси", который принадлежит Службе национальных парков, который находится недалеко от Фредерика, штат Мэриленд.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">Frederick,_Maryland | sameAs | Фредерик_(Мэриленд)</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">National_Park_Service | sameAs | Служба_национальных_парков_США</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Frederick_County,_Maryland | sameAs | Фредерик_(округ,_Мэриленд)</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Monocacy National Battlefield | sameAs | Национальное поле битвы в Монокаси</link>
        <link direction="en2ru">14th New Jersey Volunteer Infantry Monument | sameAs | Памятник 14-му добровольческому пехотному полку Нью-Джерси</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Město Frederick ve státě Maryland je nejbližším městem k Národnímu bojišti Monocacy, kde se nachází památník 14. dobrovolnické pěchoty New Jersey. Datum založení památníku bylo 11. července 1907 a pečuje o něj National Park Service.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Město Frederick, Maryland je nejbližší město k bojišti Monocacy National Battlefield, kde se nachází památník 14. dobrovolné pěchoty New Jersey. Datum založení památníku bylo 11. července 1907 a stará se o něj Správa národního parku.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Město Frederick v Marylandu je nejbližším městem Monocacy National Battlefield, kde se nachází památník 14. dobrovolnické pěchoty v New Jersey. Datum založení památníku bylo 11. července 1907 a stará se o něj správa národního parku.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník na počest 14. dobrovolnické pěchoty z New Jersey byl založen 11. července 1907. Památník se nachází na národním bojišti Monocacy, které vlastní služba národních parků, leží nedaleko Fredericku ve státě Maryland.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Památník na počest 14. dobrovolné pěchoty z New Jersey byl založen 11. července 1907. Památník se nachází na bojišti Monocacy National Battlefield, které vlastní služba National Parks, nedaleko Fredericku, Maryland.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Památník na počest 14. dobrovolnické pěchoty z New Jersey byl založen 11. července 1907. Památník se nachází v Monokacii National Battlefield, která patří službě národních parků, nedaleko Fredericku v Marylandu.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id37" shape="(X (X) (X) (X) (X (X)))" shape_type="mixed" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>Monocacy_National_Battlefield | location | Frederick_County,_Maryland</otriple>
        <otriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | established | "1907-07-11"^^xsd:date</otriple>
        <otriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | category | Historic_districts_in_the_United_States</otriple>
        <otriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | district | Monocacy_National_Battlefield</otriple>
        <otriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | owningOrganisation | National_Park_Service</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Monocacy_National_Battlefield | location | Frederick_County,_Maryland</mtriple>
        <mtriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | established | "1907-07-11"</mtriple>
        <mtriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | category | Historic_districts_in_the_United_States</mtriple>
        <mtriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | district | Monocacy_National_Battlefield</mtriple>
        <mtriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | owningOrganisation | National_Park_Service</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">Frederick County, Maryland is the location of the Monocacy National Battlefield where the 14th New Jersey Volunteer Infantry monument is located. It was established on 11 July 1907 being provided by the National Park Service and is categorised as a historic district in the United States.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">Фредерик, штат Мэриленд, является местом расположения Национального поля битвы в Монокаси, где находится Памятник 14-му добровольческому пехотному полку Нью-Джерси. Он был учрежден 11 июля 1907 года Службой национальных парков, и классифицирован как исторический район в Соединенных Штатах.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">The 14th New Jersey Volunteer Infantry Monument which was established 1907-07-11 is found in the Monocacy National Battlefield, Frederick, Maryland. The monument has been provided by the National Park Service and belongs to the category of Historic districts in the United States.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">Памятник 14-му добровольческому пехотному полку Нью-Джерси, созданный 11.07.1907, находится на Национальном поле битвы в Монокаси, Фредерик, Мэриленд. Памятник был инициирован службой национальных парков США и принадлежит к категории исторических районов в США.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">National_Park_Service | sameAs | Служба_национальных_парков_США</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Frederick_County,_Maryland | sameAs | Фредерик_(округ,_Мэриленд)</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Monocacy National Battlefield | sameAs | Национальное поле битвы в Монокаси</link>
        <link direction="en2ru">Historic districts in the United States | sameAs | исторические районы США</link>
        <link direction="en2ru">14th New Jersey Volunteer Infantry Monument | sameAs | Памятник 14-му добровольческому пехотному полку Нью-Джерси</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">V okrese Frederick ve státě Maryland se nachází Národní bojiště Monocacy, kde je umístěn památník 14. dobrovolnické pěchoty New Jersey. Byl zřízen 11. července 1907, přičemž jej zajišťuje služba národních parků, a je zařazen do kategorie historických okresů ve Spojených státech.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Frederick County, Maryland je umístěním Monocacy National Battlefield, kde se nachází památník 14. dobrovolné pěchoty New Jersey. Byla založena 11. července 1907 a byla poskytována službou National Park Service a je klasifikována jako historická čtvrť ve Spojených státech.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Frederick County, Maryland je místo Monocacy National Battlefield kde se nachází 14. New Jersey Volunteer Infantry monument. Byla založena 11. července 1907 a je poskytována správou národního parku a je zařazena mezi historické čtvrti ve Spojených státech.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 14. dobrovolnické pěchoty New Jersey, který byl založen 11. července 1907-07, se nachází na národním bojišti Monocacy ve Fredericku ve státě Maryland. Památník poskytla služba National Park Service a patří do kategorie historických okrsků ve Spojených státech.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">14th New Jersey Volunteer Infantry Monument, který byl založen 11. 7. 1907, se nachází v Monocacy National Battlefield, Frederick, Maryland. Památku poskytla National Park Service a patří do kategorie historických čtvrtí ve Spojených státech.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">14. dobrovolnický pěchotní památník z New Jersey, který byl založen v letech 1907-07-11, se nachází v Monocacy National Battlefield, Frederick, Maryland. Památník byl poskytnut správou národního parku a patří do kategorie historických čtvrtí ve Spojených státech.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id38" shape="(X (X) (X) (X (X) (X)))" shape_type="mixed" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>Monocacy_National_Battlefield | location | Frederick_County,_Maryland</otriple>
        <otriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | established | "1907-07-11"^^xsd:date</otriple>
        <otriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | category | Historic_districts_in_the_United_States</otriple>
        <otriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | district | Monocacy_National_Battlefield</otriple>
        <otriple>Monocacy_National_Battlefield | nearestCity | Frederick,_Maryland</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Monocacy_National_Battlefield | location | Frederick_County,_Maryland</mtriple>
        <mtriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | established | "1907-07-11"</mtriple>
        <mtriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | category | Historic_districts_in_the_United_States</mtriple>
        <mtriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | district | Monocacy_National_Battlefield</mtriple>
        <mtriple>Monocacy_National_Battlefield | nearestCity | Frederick,_Maryland</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">Frederick city in Frederick County, Maryland is the nearest city to the Monocacy National Battlefield which is the location of the 14th New Jersey Volunteer Infantry monument. The monument was established on 11 July 1907 and belongs to the category of historic districts in the United States.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">Фредерик-сити в округе Фредерик, штат Мэриленд, является ближайшим городом к Национальному полю битвы в Монокаси, в котором находится Памятник 14-му добровольческому пехотному полку Нью-Джерси. Памятник был установлен 11 июля 1907 года и относится к категории исторических районов в США.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">The city of Frederick, Maryland in Frederick county is the nearest city to the location of the 14th New Jersey Volunteer Infantry monument at Monocacy National Battlefield. The monument was established on 11 July 1907 and belongs to the category of the historic districts of the United States.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">Город Фредерик, штат Мэриленд, в округе Фредерик, является ближайшим городом к расположению памятника 14-му добровольческому пехотному полку Нью-Джерси на Национальном поле битвы в Монокаси. Памятник был установлен 11 июля 1907 года и относится к категории исторических районов США.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id3">The 14th New Jersey Volunteer Infantry monument which belongs to the category of historic districts in the United States, was established on 11 July 1907 within the Monocacy National Battlefield in Frederick County Maryland. The nearest city to the battlefield is Frederick.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id3">Памятник 14-му добровольческому пехотному полку Нью Джерси, относящийся к категории исторических районов США, был основан 11 июля 1907 года в рамках Национального поля битвы в Монокаси, Фредерик, который является близлежащим к нему городом.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">Frederick,_Maryland | sameAs | Фредерик_(Мэриленд)</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Frederick_County,_Maryland | sameAs | Фредерик_(округ,_Мэриленд)</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Monocacy National Battlefield | sameAs | Национальное поле битвы в Монокаси</link>
        <link direction="en2ru">Historic districts in the United States | sameAs | исторические районы США</link>
        <link direction="en2ru">14th New Jersey Volunteer Infantry Monument | sameAs | Памятник 14-му добровольческому пехотному полку Нью-Джерси</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Město Frederick v okrese Frederick ve státě Maryland je nejbližším městem k Národnímu bojišti Monocacy, kde se nachází památník 14. dobrovolnické pěchoty New Jersey. Památník byl založen 11. července 1907 a patří do kategorie historických okrsků ve Spojených státech.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Město Frederick v okrese Frederick, Maryland je nejbližší město k bojišti Monocacy National Battlefield, kde se nachází památník 14. dobrovolné pěchoty v New Jersey. Památník byl založen 11. července 1907 a patří do kategorie historických čtvrtí ve Spojených státech amerických.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Frederick City v okrese Frederick, Maryland je nejbližší město k Monocacy National Battlefield, což je místo, kde je památník 14. dobrovolnické pěchoty New Jersey. Památník vznikl 11. července 1907 a patří do kategorie historických čtvrtí ve Spojených státech.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Město Frederick ve státě Maryland v okrese Frederick je nejbližším městem k místu, kde se nachází památník 14. newjerseyské dobrovolnické pěchoty na národním bojišti Monocacy. Památník byl zřízen 11. července 1907 a patří do kategorie historických okresů Spojených států.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Město Frederick, Maryland v okrese Frederick je nejbližší město k umístění památníku 14. dobrovolné pěchoty New Jersey v Monocacy National Battlefield. Památník byl založen 11. července 1907 a patří do kategorie historických čtvrtí Spojených států amerických.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Město Frederick, Maryland v okrese Frederick je nejbližším městem k umístění památníku 14. dobrovolnické pěchoty v New Jersey v Monocacy National Battlefield. Památník vznikl 11. července 1907 a patří do kategorie historických čtvrtí Spojených států.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 14th New Jersey Volunteer Infantry, který patří do kategorie historických okrsků Spojených států, byl zřízen 11. července 1907 na území Monocacy National Battlefield v hrabství Frederick v Marylandu. Nejbližším městem k bojišti je Frederick.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Památník 14. dobrovolné pěchoty New Jersey, který patří do kategorie historických čtvrtí ve Spojených státech, byl založen 11. července 1907 v rámci Monocacy National Battlefield v Frederick County Maryland. Nejbližším městem k bojišti je Frederick.</lex>
      <lex lid="Id3" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Památník 14. dobrovolnické pěchoty z New Jersey, který patří do kategorie historických čtvrtí ve Spojených státech, byl zřízen dne 11. července 1907 v rámci Monocacy National Battlefield v okrese Frederick Maryland. Nejbližší město k bojišti je Frederick.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id39" shape="(X (X) (X) (X) (X (X)))" shape_type="mixed" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>Monocacy_National_Battlefield | location | Frederick_County,_Maryland</otriple>
        <otriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | established | "1907-07-11"^^xsd:date</otriple>
        <otriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | country | "United States"@en</otriple>
        <otriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | category | Historic_districts_in_the_United_States</otriple>
        <otriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | district | Monocacy_National_Battlefield</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Monocacy_National_Battlefield | location | Frederick_County,_Maryland</mtriple>
        <mtriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | established | "1907-07-11"</mtriple>
        <mtriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | country | "United States"</mtriple>
        <mtriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | category | Historic_districts_in_the_United_States</mtriple>
        <mtriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | district | Monocacy_National_Battlefield</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">The Monocacy National Battlefield is found in Frederick County, Maryland. The 14th New Jersey Volunteer Infantry Monument was established on July 11th, 1907 and can be found in the Monocacy National Battlefield. The monument is part of the category of Historic districts in the United States.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">Национальное поле битвы в Монокаси находится в округе Фредерик, Мэриленд. Памятник 14-му добровольческому пехотному полку Нью-Джерси был основан 11 июля 1907 года и расположен на Национальном поле битвы в Монокаси. Он относится к историческим районам США.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">The 14th New Jersey Volunteer Infantry Monument is located in the district of the Monocacy National Battlefield, Frederick County, United States. It was established on 11 July 1907 and is categorised as a historic district.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">Памятник 14-му добровольческому пехотному полку Нью-Джерси расположен в районе Национального поля битвы в Монокаси, Фредерик, США. Он был воздвигнут 11 июля 1907 гола и относится к категории исторических районов Соединенных Штатов.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">Frederick_County,_Maryland | sameAs | Фредерик_(округ,_Мэриленд)</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Monocacy National Battlefield | sameAs | Национальное поле битвы в Монокаси</link>
        <link direction="en2ru">Historic districts in the United States | sameAs | исторические районы США</link>
        <link direction="en2ru">14th New Jersey Volunteer Infantry Monument | sameAs | Памятник 14-му добровольческому пехотному полку Нью-Джерси</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Národní bojiště Monocacy se nachází v okrese Frederick ve státě Maryland. Památník 14. dobrovolnické pěchoty New Jersey byl založen 11. července 1907 a najdete ho na území Národního bojiště Monocacy. Památník je součástí kategorie Historické okrsky ve Spojených státech.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Monocacy National Battlefield se nachází v okrese Frederick, Maryland. Památník dobrovolné pěchoty 14. New Jersey byl založen 11. července 1907 a lze jej nalézt na bojišti Monocacy National Battlefield. Památník je součástí kategorie historických čtvrtí ve Spojených státech.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Monocacy National Battlefield se nachází ve Frederick County v Marylandu. 14. dobrovolnický pěchotní památník New Jersey byl založen 11. července 1907 a najdete ho v Monocacy National Battlefield. Památník je součástí kategorie Historických distriktů ve Spojených státech.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 14th New Jersey Volunteer Infantry Monument se nachází v okrese Monocacy National Battlefield, Frederick County, Spojené státy americké. Byl založen 11. července 1907 a je zařazen do kategorie historických okrsků.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">14th New Jersey Volunteer Infantry Monument se nachází v okrese Monocacy National Battlefield, Frederick County, Spojené státy americké. Byla založena 11. července 1907 a je zařazena do kategorie historická čtvrť.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">14. dobrovolnický pěchotní památník v New Jersey se nachází v okrese Monocacy National Battlefield, Frederick County, USA. Byla založena 11. července 1907 a je zařazena mezi historické čtvrti.</lex>
    </entry>
    <entry category="Monument" eid="Id40" shape="(X (X) (X) (X (X) (X)))" shape_type="mixed" size="5">
      <originaltripleset>
        <otriple>Monocacy_National_Battlefield | location | Frederick_County,_Maryland</otriple>
        <otriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | established | "1907-07-11"^^xsd:date</otriple>
        <otriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | district | Monocacy_National_Battlefield</otriple>
        <otriple>Monocacy_National_Battlefield | nearestCity | Frederick,_Maryland</otriple>
        <otriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | owningOrganisation | National_Park_Service</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Monocacy_National_Battlefield | location | Frederick_County,_Maryland</mtriple>
        <mtriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | established | "1907-07-11"</mtriple>
        <mtriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | district | Monocacy_National_Battlefield</mtriple>
        <mtriple>Monocacy_National_Battlefield | nearestCity | Frederick,_Maryland</mtriple>
        <mtriple>14th_New_Jersey_Volunteer_Infantry_Monument | owningOrganisation | National_Park_Service</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex lang="en" lid="Id1">The 14th New Jersey Volunteer Infantry Monument established 11th July 1907 is located on the Monocacy National Battlefield, Frederick County, Maryland. The National Park Service is responsible for it's upkeep.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id1">Памятник 14-му добровольческому пехотному полку Нью-Джерси был воздвигнут 11 июля 1907 года и расположен на Национальном поле битвы в Монокаси, округ Фредерик, Мэриленд. За его содержание отвечает служба национальных парков США.</lex>
      <lex lang="en" lid="Id2">The 14th New Jersey Volunteer Infantry Monument by the National Park Service, located in the Monocacy National Battlefield was established in 1907-07-11.The Monocacy National Battlefield is located in Frederick County, Maryland and the nearest city to it is Frederick, Maryland.</lex>
      <lex lang="ru" lid="Id2">Памятник 14-му добровольческому пехотному полку Нью-Джерси, Службы национальных парков США, находится на Национальном поле битвы в Монокаси и был воздвигнут 11 июля 1907 года. Национальное поле битвы в Монокаси расположено в округе Фредерик, Мэриленд, в окрестностях города Фредерик.</lex>
      <dbpedialinks>
        <dbpedialink direction="en2ru">Frederick,_Maryland | sameAs | Фредерик_(Мэриленд)</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">National_Park_Service | sameAs | Служба_национальных_парков_США</dbpedialink>
        <dbpedialink direction="en2ru">Frederick_County,_Maryland | sameAs | Фредерик_(округ,_Мэриленд)</dbpedialink>
      </dbpedialinks>
      <links>
        <link direction="en2ru">Monocacy National Battlefield | sameAs | Национальное поле битвы в Монокаси</link>
        <link direction="en2ru">14th New Jersey Volunteer Infantry Monument | sameAs | Памятник 14-му добровольческому пехотному полку Нью-Джерси</link>
      </links>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 14th New Jersey Volunteer Infantry Monument založený 11. července 1907 se nachází na národním bojišti Monocacy, Frederick County, Maryland. Za jeho údržbu je zodpovědná Správa národních parků.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">14th New Jersey Volunteer Infantry Monument založený 11. července 1907 se nachází na Monocacy National Battlefield, Frederick County, Maryland. Za jeho údržbu zodpovídá Správa národního parku.</lex>
      <lex lid="Id1" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">14. dobrovolnický pěchotní památník New Jersey zřízený 11. července 1907 se nachází na Monocacy National Battlefield, Frederick County, Maryland. Správa národního parku je zodpovědná za jeho údržbu.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_deepl">Památník 14th New Jersey Volunteer Infantry Monument od National Park Service, který se nachází na národním bojišti Monocacy, byl založen 11. července 1907-07. Národní bojiště Monocacy se nachází v okrese Frederick County ve státě Maryland a nejbližším městem je Frederick ve státě Maryland.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_gtranslate">Památník 14. dobrovolné pěchoty New Jersey od National Park Service, který se nachází v Monocacy National Battlefield, byl založen v roce 1907-07-11. Monocacy National Battlefield se nachází v okrese Frederick, Maryland a nejbližší město je Frederick, Maryland.</lex>
      <lex lid="Id2" lang="cs" source="release_v3.0_ru_test_fixed_train_CZECH_cubbitt">Čtrnáctý New Jersey Volunteer Infantry Monument by the National Park Service, umístěný v Monocacy National Battlefield byl založen v letech 1907-07-11.Monocacy National Battlefield se nachází ve Frederick County v Marylandu a nejbližší město k němu je Frederick v Marylandu.</lex>
    </entry>
  </entries>
</benchmark>